[校園/ 懸疑] 已讀不回死全家！（完）

未睇過嘅新讀者可以追番之前啲Post：

多謝大家支持，今個 post 會完故架喇

另外我有喺其他小說網同步緊個故，唔介意嘅幫手過去留個負皮

夜啲出文

嘩 諗住睇下開未
即刻見到
痴撚線

完唔到點先

揾人推爆個post 佢
痴撚線

lau ming

好想等埋先訓樓主加速

好眼訓 快啲出

等睇爛尾

lm

推爆佢

文

Lm

瞓唔著 無故 推下

文呢樓主 等左成日啦

又話完，文呢

啱啱先番到屋企 寫緊

又要等五六點了

因為有啲塞車，楊悅盈去到鰂魚涌嗰陣已經差唔多十一點。

本身諗住提早少少去到附近整頓下心情，點知個如意算盤打唔響，反而令到佢有少少煩燥。

同尋日一樣，一落車就一陣啲熱氣迎面襲來；著住件黑色外套嘅佢覺得好辛苦，但係又唔敢除，惟有加快腳步行過去MindTech House。

件外套完全唔啱身，好大陣樟腦味，但係楊悅盈覺得好有親切感，因為令佢諗番起細個嗰陣著阿哥啲舊衫。

忽然間諗起，楊啟臻呢個時候應該仲喺屋企瞓緊？定係已經番咗宿舍？

行入橦大廈嗰陣，啲保安望咗佢一下，眼神有啲奇怪：呢橦大廈應該好少可會有啲楊悅盈呢個年紀嘅人自己一個出入；不過好在啲保安無同佢講啲乜。

楊悅盈望一望電話個時間，已經10:58，所以佢直接去咗搭𨋢上65樓。

部𨋢高速向上升嗰陣帶嚟一陣離心力，竟然令到佢有少少暈；楊悅盈不禁諗起羅彥輝用嚟殺人嗰個尖長怪聲，忽然間好驚陣間要再承受一次。

無論發生咩事都好…佢唔想再聽到嗰個聲…

去到65樓，𨋢門一打開，又見番尋日嗰個Reception；坐櫃枱嗰個女仔同尋日一樣，機械式咁對住楊悅盈微笑打咗聲招呼。

「唔該，我上嚟搵Jessica…」楊悅盈行埋去同佢講咗聲。

「邊位Jessica？」櫃枱姐姐依然微笑住，問番佢。

「呃…」你哋呢度好多個Jessica？楊悅盈皺起眉頭諗咗一陣：「姓…姓石嗰個…」

「你點稱呼？」

「楊悅盈。」

櫃枱姐姐點點頭。

「Jessica，呢度有位楊小姐搵你。」然後就拎起個內線電話講咗句。

望向左邊道玻璃門，同尋日見到嘅情況一樣，入面啲人如常對住部電腦做緊嘢——

殺死咗自己大半班同學嘅技術係呢間公司造出嚟…楊悅盈有啲懷疑入面呢班人係咪唔知自己做緊啲乜嘢。

又或者佢哋根本就唔在乎。

「楊小姐，麻煩你等一等。」櫃枱姐姐好有禮貌咁示意楊悅盈過去啲梳化度：「佢一陣會落嚟接你。」

「唔該…」楊悅盈細細聲講，跟住就埋咗去梳化度坐低。

習慣性地拎咗部電話出嚟渣住，之後忍唔住再睇一次佢同Admin‧羅彥輝尋晚嘅對話。

羅彥輝話唔殺自己，係因為楊悅盈無犯任何規則…但係睇番羅彥輝當時講嘅嘢，同埋忽然間用個怪聲嚟襲擊自己呢一點，楊悅盈覺得當時佢好似係發緊嬲咁。

一個電腦AI模擬出嚟嘅「人」，竟然都有情緒——楊悅盈無呢方面嘅知識，唔知有無可能；佢淨係覺得好神奇。

開番已讀不回死全家個Group，無新嘅Message；楊悅盈數咗一數，而家全班只係剩番六、七個人。

諗起幾日前嘅自己，一心想盡力救番大多數同學。

結果，佢哋不斷咁死、不斷咁中伏、不斷咁減少人數。

由結果嚟睇，自己已經完全失敗咗。

雙手揞住自己塊面，合埋眼歎咗口氣…

好想喊…

好攰…

好驚…

佢搖搖頭，用力咁襟住自己對眼

——唔得，唔可以俾自己咁諗…

因為問題未解決，所以唔可以俾啲負面情緒影響到自己。

電話響咗一聲。

楊悅盈放開手一望；何晞賢Send咗個Facebook Message俾自己：

Hei Yin Ho：
你點樣？上咗去未？ 11:19

「喂！妹妹仔！」

忽然間有人喝咗自己一聲，嚇到本身諗住覆Message嘅楊悅盈爭啲跌咗個電話落地。

尋日喺呢度見過、著西裝嗰個男人，企咗喺𨋢口襟住個掣，用啲唔係太友善嘅眼神望住自己。

楊悅盈唔知點算好，所以對櫃枱姐姐投以一個求救嘅眼神；但係櫃枱姐姐好刻意咁垂低頭，似乎想避免同個男人有咩眼神接觸。

「過嚟啦，唔係震到聾咗吓？」個男人又對楊悅盈講咗一聲，一邊用手指住部𨋢。

雖然有啲不安，但係佢鼓起勇氣袋番埋部電話，行咗入𨋢；個男人跟住入嚟襟咗66樓。

係文呀

加速

部𨋢好快到咗66樓，呢度無Reception、無梳化、連公司Logo或者名都無，淨係得道玻璃門。

男人用張職員證喺個感應器度嘟咗一下，再推開道門俾楊悅盈入去，然後示意佢跟住自己。

門口完全唔同，但係入到嚟之後，呢度同65樓差唔多一模一樣，都係坐滿咗人，所有人各自對住面前部電腦埋頭苦幹；惟一分別在於呢層啲人好多都無著西裝或者制服，有幾個望落甚至乎同楊悅盈差唔多年紀。

個男人帶住佢行咗入一間辦公室，門口個牌寫住「Ivan Choi」；一入到去，男人就去咗辦公枱後面張大班椅度坐低，拎起枱面啲文件嚟睇。

間房好大，感覺上同尋日間會議室差唔多，但係闊落好多；男人——佢應該就係Ivan本人——張枱背後係一大片落地玻璃，佢嘅右邊係一列書架，擺滿咗啲又厚又唔知係乜嘢嘅英文書；門口隔離有一張兩座位嘅梳化、同埋一個矮身櫃。

楊悅盈習慣性地閂埋門之後就企咗喺度，有少少不知所措。

「坐啦。」Ivan用命令式嘅口吻指一指佢對面嗰兩張櫈。

楊悅盈覺得好緊張。

不過照樣攬住自己個袋，坐咗喺佢對面；Ivan一直集中精神對住份文件，不時揭前揭後、睇兩眼之後就好似喺度諗嘢咁。

楊悅盈呢個時候先留意到佢年紀唔細，應該起碼都三十幾歲，左手無名指戴住隻戒指；望番過去書架，見到一張Ivan同另一個女人嘅合照。

佢想睇下嗰份文件係啲乜嘢嚟，但係當佢偷望咗一眼，發覺成份都係用英文寫、間中夾雜一兩張完全唔知係乜嘢嘅圖表之後，就放棄咗。

見Ivan似乎已經當咗自己透明，不過楊悅盈都係唔敢輕舉妄動。

唔知隔咗幾耐，佢先至終於偷偷地喺裙袋拎番個電話出嚟：

Yuna Yeung：
我無事，啱啱上咗去 11:57

——忽然間有啲後悔無叫何晞賢一齊過嚟…

「砰！」Ivan冚埋個文件夾，有啲用力咁丟咗喺枱面，然後深呼吸咗一啖。

份文件個封面寫住——

「尋日聽完嗰個聲之後你有咩感覺？」Ivan隨手將份嘢拎起放番入櫃筒，開始問楊悅盈。

——頭先見到封面寫住MAD乜乜Report…但係太快睇唔清楚…

「點？」

楊悅盈——唔知俾咩反應好——有啲驚咁搖搖頭。

「喂唔使驚喎…」Ivan雖然咁講，但係啲語氣唔太好：「係咪都講兩句吖，頭痛、頭暈？」

「嗯…」

「借個電話嚟。」Ivan對住楊悅盈伸手。

「吓…？」

「拎嚟。」佢好強硬咁講：「無事嘅。」

楊悅盈搖搖頭。

Ivan表情相當不滿，企起身走咗去楊悅盈隔離；楊悅盈諗住會俾佢搶走個電話嗰陣，辦公室道門打開咗，Jessica走咗入嚟。

「好彩我問一問…你條仆街…」Jessica針對Ivan講咗聲，然後直接行埋楊悅盈度捉住佢隻手想拉佢起身：「你跟我嚟。」

——求之不得…好難想像自己會咁諗…但係楊悅盈好慶幸Jessica嚟到帶走自己。

Jessica拖住佢行咗入隔離間辦公室——門口個牌寫住「Jessica Shek」——間房個佈局同Ivan嗰度幾乎一樣，只不過呢度左右顛倒咗。

「坐。」Jessica指一指張梳化示意楊悅盈坐低：「得你一個嚟咗？」

楊悅盈坐低之後點點頭。

「頂…」Jessica有啲唔耐煩：「其他人喺邊？」

楊悅盈唔係太想答呢個問題，所以佢望住Jessica無出聲。

見楊悅盈唔太自在咁款，佢走埋去坐咗喺佢隔離。

「你擺低部電話喺度，我同你出去講兩句。」

文呀

未訓醒 留名先

寫字樓同Ivan Choi間房嘅外觀係咪樓主舊公司個佈局?
寫得好仔細

巴打成日朝早出文

只係我心目中一個好 Generic 嘅公司高層辦公房

見你咁講個心劣一劣

平時寫完五六點瞓，但係今日唔得 有其他嘢要幫人寫

留名

痴撚線

新post留名

如果呢個post推到1001都未寫完 樓主係咪要爆頭

主角有主角光環 我唔信！

搞到我立即想推爆個POST

文呢

Ivan 似係想繼續個計劃喎屌

特登等到過左9月先一炮過睇
點知都係未完
樓主你呃我
我要文呀痴撚線

留名
好想睇
樓主加油

lmmm

樓主呢

Push

來吧來吧來吧

好唔捨得完 好好睇

唔捨得樓豬

又live

樓豬唔好寫死埋自己

新post大結局未留過名

番緊屋企
過埋呢幾日應該唔會搞到咁夜

過埋呢幾日仲未完？

聽日加一加速睇下得唔得

文呢 痴撚線

天都光晒都未有文

鄭綽婷十二點半就番咗嚟學校。

一行入校門，就機械化咁轉左上樓梯，連諗都唔使諗，好似架火車跟住路軌行一樣。

同佢喺呢間學校讀咗五年嘅生活一樣：番學、放學、功課、測驗、考試…一成不變嘅生活。

佢無參加過任何活動，雖然有啲好熟嘅同學，但係只限於喺學校一齊上堂、食飯，從來無一個深交，亦都無同過任何人結怨。

因為呢啲原因，佢根本就唔擔心會有啲咩人Send Whatsapp俾自己；而且對同學嘅死…出奇地覺得好淡然。

所以已讀不回死全家呢件事發生咗之後，佢其實唔係太驚；佢淨係覺得好煩，因為唔可以Quit咗個Group。

以前其他同學開嗰啲無聊Group，佢每一次都會等到半夜趁無乜人留意嗰陣Quit咗佢，唔好煩到自己。

只不過今次，佢親眼見過Quit Group嘅Elaine…所以佢知道唔可以輕舉妄動。

但係佢唔明…已讀不回有乜問題？

諗番起呢幾日：吳啟鋒、何晞賢、楊悅盈、柯志恒…幾個人好似好落力咁分別處理緊個問題；鄭綽婷覺得只要知道呢一點就夠。

佢自己唔使採取任何行動。

雖然係咁，但係鄭綽婷心入面開始有啲怪責呢四個人…既然企得出嚟扮Leader，點解搞咁耐都未解決到件事。

佢知道自己唔係何晞賢、柯志恒呢啲穩入大學嘅高材生；亦都唔係吳啟鋒、楊悅盈呢種擺明無希望嘅陪跑學生——佢只係想快啲完咗呢件事，等自己可以專心一致準備DSE考入大學。

不經不覺已經上到自己課室嗰層，鄭綽婷經過男廁門口嗰陣見到啱啱行出嚟、用紙巾抹緊手嘅柯志恒。

對住佢微笑，點一點頭——同學間應有嘅禮儀——不過佢其實對柯志恒無乜好感。

點知柯志恒望咗佢一眼之後，竟然有啲輕蔑咁直行直過番咗入課室；鄭綽婷當場覺得好嬲。

呢條友望落文質彬彬，但係平時已經成日離群獨處，好似睇唔起其他人咁，估唔到而家竟然咁樣對自己。

望到柯志恒左邊面仲有啲瘀腫：俾何晞賢打嗰陣嘅傷仲未好番；鄭綽婷忽然間覺得何晞賢打得佢無錯。

行到番課室，發現得何晞賢、楊悅盈同賴智勇仲未番嚟。

話雖如此，其實課室入面計埋自己都係得三個同學；一個40人嘅班級、五日之內竟然剩番10個都唔夠。

如果今屆啲考生都咁樣減少法就好——

——唔得…鄭綽婷搖咗搖頭，咁樣諗好似Over咗…

佢同梁家豪唔熟，柯志恒就更加唔使講，所以佢自己一個坐咗喺角落。

如果唔係尋晚見到何晞賢喺個Group度叫大家今日番學校，佢根本就唔想番嚟。

無錯…佢打從心底裏無原因地比較相信何晞賢，因此當Admin Message佢嗰陣，佢第一時間諗起何晞賢；雖然有啲對唔住佢，但係佢知道何晞賢有能力應付，一定唔會出咩問題。

啱啱諗起何晞賢，點知隨即就收到佢喺已讀不回死全家Send出嚟嘅Message：

我同賴智勇番緊嚟
搞咩都好，等埋我哋兩個先 12:37

「唔齊人我唔會開始，放心。」柯志恒把聲喺課室另一邊傳過嚟，佢語氣好似胸有成竹咁。

然後個Group就多咗一條佢Send出嚟嘅語音訊息；鄭綽婷連播都費事費…已讀不回有乜問題？

幾分鐘之後，何晞賢就同賴智勇一齊行咗入課室，賴智勇坐咗喺最近門口個位，而何晞賢就坐咗上老師枱面向住大家。

「楊悅盈呢？」柯志恒問，把聲明顯有啲不滿。

「唔嚟。」何晞賢好簡單咁答咗一句，然後問佢：「你叫我哋番嚟想搞乜？」

「我話過想同個公平、機會均等嘅方法決定邊個生存。」柯志恒答：「如果有人唔番嚟…我乜都唔會做。」

「好，咁大家唔撚使理佢。」何晞賢對鄭綽婷佢哋其他人講：「呢個所謂Admin其實係一個AI系統，楊悅盈而家去咗製造個AI嗰間公司，好快就會無事；大家喺度等佢消息就得。」

鄭綽婷心入面抒咗一口氣，覺得自己總算無信錯何晞賢；同時低頭望一望個Whatsapp——乜嘢叫做Admin係AI？

呢個時候佢留意到，開住嘅已讀不回死全家啱啱多咗個Notification：

12:40
6A楊悅盈 退出了

沖完涼睇下出唔出到多篇 尋晚通完頂到而家未瞓過

搵到方法quit group唔死
咁剩低嘅關鍵人物會唔會減少

其實係唔係只要唔係自己親手quit group
而唔接觸自己部電話就唔會死好似區家純咁

唔係諗住一篇就打發到我地呀

女主唔係出左事掛

無喇？

痴撚線
樓主沖涼沖到爆咗頭

痴撚線
又quit group？
之後點都會遇番同學啲電話架喎
難道Jessica個所謂方法 仲要齊人
只係叫佢地一堆人黎 gather晒佢地啲電話擺埋一邊再quit group

最有可能真係咁
但我相信chatbox一定有方法搵到佢地
除非佢地流落孤島或者去非洲

垃圾Jessica

可能搵到個AI寄生既地方呢

唔使兩分鐘睇完
又LIVE
痴撚線

痴撚線訓醒得一篇

痴撚線
男主爆咗頭

比個完字呃左入黎

女主唔好死 痴撚線

女主洗嘅話樓主會爆頭

樓主愈黎愈懶hea鳩
兩日唔入黎都得一篇。。

痴撚線
沖涼沖咁耐

最近幫人搞/ prep 緊啲嘢，晚晚傾到兩三點

終於有新post但係未有文

中秋節快樂
今晚做完節開始寫

見到d蠟燭一滴滴咁熔落黎
就諗起爆頭之後d血一滴滴咁流落黎

Chi lun cin

樓主沖咗16個鐘涼

已讀不回

毒撚一人過中秋

毒撚想睇住故過節 點解樓主唔成全

無野食又無氣氛

柯志恒心入面不停咁咒罵緊楊悅盈。

佢竟然唔番嚟…即係話就算計劃，成功殺死晒呢度嘅幾個人，楊悅盈一樣會相安無事。

然後柯志恒同佢就會成為最後兩個人，Game Set。

——唔可以俾呢件事發生…

何晞賢坐喺老師枱，對住全班——僅餘嘅幾個人——繼續講。

「我叫大家番嚟只係唔想好似尋日啲同學咁，因為俾人呃——」佢望一望柯志恒，眼神好憤慨：「——而Quit Group或者做錯啲乜嘢…搞到命都無。」

柯志恒無俾咩回應，淨係開始諗而家可以點做；尋日見到何晞賢都幫手叫人番嚟，佢一心諗住其他人點樣都好，楊悅盈都一定會出現。

點知而家反而淨係佢一個唔在場…

「呀…我想問…」鄭綽婷忽然間舉手：「楊悅盈Quit咗Group，係咪代表佢…」

「咩話？」何晞賢好似聽唔到咁，問咗佢一句；但係柯志恒即時反應係開個Group嚟睇。

12:40
楊悅盈 退出了

忍唔住笑咗出嚟，柯志恒用手揞住自己個嘴費事俾人見到。

「楊悅盈Quit咗，你望下個Group。」鄭綽婷重覆咗一次：「咁即係點？」

當然，柯志恒唔排除其他可能性：譬如有人拎咗楊悅盈部電話嚟Quit Group；柯志恒尋日都試過一次，結果對方——區家純——直到接觸到啲電話之前一直都無死到。

——唔通何晞賢想用番我尋日個方法，呃人Quit Group？

諗到呢度，佢抬起頭望下何晞賢咩反應。

何晞賢似乎相當之驚訝，頭先嘅氣場完全消失晒，淨係雙眼撐大，呆咗咁望住自己個電話；隔咗一陣之後唔知襟咗啲乜嘢。

仲有賴智勇——柯志恒啱啱先發現佢唔知幾時埋咗何晞賢堆——一樣一面慌張，望下自己個電話、又望一下何晞賢，好似想問佢點算咁。

似乎佢兩個都無預計過呢件事發生。

「你又話等楊悅盈消息，而家佢Quit咗…」鄭綽婷繼續問：「係咪代表我哋都可以Quit？」

「唔好…」何晞賢望住鄭綽婷講咗一句。

然後佢又再繼續望番自己個電話，表情仲有啲質疑。

——接受現實啦…柯志恒心入面冷笑一聲。

「係呀係呀，快啲Quit啦。」佢終於開口指住何晞賢講：「佢兩個成日話咩救番大家，根本就無可能有啲咁嘅方法。」

何晞賢望住柯志恒無出聲，表情有啲茫然。

兜兜轉轉，最終都可以按番佢原本計劃嚟實行——一次過殺晒所有其他同學。

「不過好彩，唔在場嘅人都已經死晒。」柯志恒企起身繼續講：「即係我哋呢度死多三個人就無事喇。」

佢慢慢行咗去課室角落張電腦枱，打開咗最低嗰格櫃筒拎咗條鎖匙出嚟，然後坐低喺張枱度，同何晞賢四目交投。

「我哋用個公平啲嘅方法決定生死啦。」柯志恒拎住條鎖匙對其他同學講：「大家不如諗下自己係咪值得生存落去。」

無人有反應，就連何晞賢都係一面疑惑咁望住自己。

「你噏乜？」梁家豪問。

柯志恒不徐不疾咁行番埋張老師枱度，企咗喺側邊。

「我哋五個將手上嘅電話校靜音鎖入櫃。」佢指一指張電腦枱：「然後我想大家用半個鐘時間諗下，有邊個自己願意為其他人犧牲；之後我會親手用佢部電話幫佢Quit Group。」

何晞賢聽到嗰陣，慢慢開始嘴角微微上揚好似忍唔住笑咁；柯志恒見到都怯咗一怯，唔知佢係咪傻咗。

終於有文

唔係咁都信呀
靜音仲要咁啱鎖半個鐘去討論

「痴撚線嘅咩，我唔會想自己死架喎…」梁家豪好燥咁，再指咗何晞賢同賴智勇講：「呢兩條友夾埋架嘛，咁佢哋咪——」

「夾埋？係佢自己黐埋嚟架咋！」何晞賢反應有啲誇張：「而家楊悅盈俾佢累死埋，我唔會再——」

「我累死佢？你條女死咗你賴我？」賴智勇嬲到笑，打斷咗何晞賢：「你唔係姓賴架，我先係呀！」

「…做緊戲？」梁家豪問咗句。

「我做你老母呀！」賴智勇好大聲咁講。

「你除咗搞爛Gag仲識乜撚？」何晞賢無理佢，反而指住賴智勇繼續鬧。

賴智勇雖然表情係笑緊，但係塊面紅晒，額頭有啲血管暴現；柯志恒睇得出佢開始發火，因為何晞賢戳中咗佢死穴。

「你講多次？」

「你除咗搞爛Gag仲識乜撚嘢呀仆街！」何晞賢重申一次：「而家楊悅盈唔喺度，我都唔使再忍你喇。」

賴智勇終於收起咗笑容，企起身一下衝咗去何晞賢面前扯住佢衫領打咗一拳。

「嘭！」

何晞賢完全無反抗、亦都無打算還手。

喺隔離近距離睇到嘅柯志恒有啲心涼。

「你知唔知你同楊悅盈係最後兩個關鍵人物呀？」佢淨係正眼望住賴智勇講咗句：「羅彥輝自殺之前佢Whatsapp過而又無覆佢嘅四個人，就係關鍵人物。」

柯志恒同埋在場幾個人——包括賴智勇自己——聽到之後，都覺得有啲難以置信。

「你話係就係呀？」賴智勇雖然咁講，但係明顯有啲淆底：「我夠可以話你係啦！」

何晞賢喺自己褲袋拎咗部電話出嚟，丟咗喺枱面，然後正眼望住賴智勇。

「好，咁睇下大家信邊個？」佢用啲好挑釁嘅語氣問賴智勇。

賴智勇再睥多何晞賢一下，然後好似唔服輸咁「嘭」一聲擺咗自己部電話喺枱面。

「你哋幾個唔使驚…一陣搞掂咗賴智勇就無事架喇。」何晞賢對住梁家豪同鄭綽婷講：「但係如果你哋而家走，我好肯定你哋唔會過到今晚。」

柯志恒越睇越覺得唔對路：唔知點解何晞賢同平時好似好唔同咁…

楊悅盈死咗，對佢有咁大影響？

好在，剩低嗰兩個雖然有啲猶豫，但係都交咗部電話出嚟；柯志恒將佢哋四個人嘅電話校咗靜音、連埋自己褲袋拎出嚟嗰部落櫃筒鎖起咗。

「鎖匙我Keep，大家一齊離開課室。」佢望一望課室個鐘——而家差唔多一點——之後對住另外四個人講：「一點半之前我唔會番入嚟呢度，你哋可以喺度守住；大家用呢段時間考慮下，一陣我哋要放棄邊個同學。」

佢講呢句嘢嗰陣，何晞賢同鄭綽婷都不其然偷望咗賴智勇一眼。

賴智勇轉身行出課室，途中專登撞咗何晞賢一下；何晞賢有啲無奈，但係等賴智勇離開咗一陣之後都出咗去。

柯志恒望一望鄭綽婷同梁家豪，兩個人啲眼神都有啲不安。

「咁…一點半再番嚟集合，你哋趁呢段時間諗下…」柯志恒袋埋條鎖匙，行向課室門口：「…你哋信唔信何晞賢所講：賴智勇死咗之後就可以End Game。」

柯志恒無再理佢哋兩個，慢慢走出課室入咗男廁；確保廁所入面無其他人之後，就入咗最裏面嗰格。

閂埋門。

冚埋個馬桶坐低。

成件事都好順利，順利到佢有啲不安。

不過已經唔重要，而家大家都拎唔番啲電話。

休息咗一陣之後，柯志恒起身，揭開咗少少個廁所水箱，搵番個膠袋。

佢喺個膠袋度拎番自己個電話出嚟，開咗個Whatsapp，Send咗句嘢俾何晞賢：

多謝合作，希望下世有機會再做同學 13:17

Send咗出去之後，再Copy呢個Message Send埋俾賴智勇、鄭綽婷同梁家豪。

然後將個電話袋番入膠袋，收埋喺個水箱入面；離開廁所嗰陣將門後面嗰個「小心地滑」黃色牌擺咗喺門口，以免有任何人唔小心走入嚟。

半個鐘之後佢哋會再聚埋一齊，打開個櫃筒嗰一刻，所有——除咗佢自己之外——都會因為30分鐘未讀訊息而死。

柯志恒總算鬆咗一口氣。

點解會咁on9信柯志恆架

越順利就越唔正常 好似係

完埋佢啦

繼續繼續 唔好比佢停

夾埋扮野再以其人之道還治其人之身

柯生好天真

傻仔

柯仔

睇到忍唔住爆粗 柯志恆條撚樣真係仆街黎架喎 可唔可以整死佢

柯仔玩完了

楊悦盈應該冇事啦！
好想知賢仔做乜鳩
Admin話唔加速就爆樓主頭

有其他嘢搞緊 但係今晚會出多一次

好頂癮

忍住手唔睇 結果得兩篇

今日個太陽好猛，天台花園熱到好似地獄咁。

賴智勇行前梯走咗上嚟坐喺啲長櫈度。

如果係平時，佢一定打死都要留喺有冷氣嘅課室，但係而家佢想獨處一陣。

佢成績唔係特別好，運動又唔識，所以佢平時先成日搞爛Gag，希望靠住做小丑群到啲朋友，熟到啲同學；事實上亦都好成功，5A班、甚至乎同級嘅同學，一提到佢都會諗起佢係冷笑話王。

但係賴智勇其實好想真正融入呢班同學，搵到自己嘅朋友、圈子同埋位置。

所以，已讀不回死全家由開始到呢一秒鐘，佢一直都好想自己可以好似楊悅盈佢哋咁，搵到啲方法、漏洞，然後領導住啲同學；佢好想體驗下嗰種真實嘅存在感。

曬咗一陣已經有啲頭昏腦脹，所以佢行番過樓梯口，坐咗喺最頂嗰級度。

諗番去周Sir叫佢一齊去MTCC嗰一刻，佢相當之「興奮」——話興奮可能有啲唔恰當…因為始終咁多同學因為呢件事而死。

但係佢好開心終於有人搵自己，叫佢一齊參與一件事；同楊悅盈、何晞賢佢哋一齊嘅呢一日，佢終於感覺到有人當佢係一份子。

有個身影行緊上嚟，賴智勇望落去，見到係何晞賢；佢而家仲有啲嬲頭先何晞賢講嘅嘢，另一方面…其實好想多謝佢。

「想點？」賴智勇問咗一句。

何晞賢無答到佢，淨係走咗埋嚟坐喺賴智勇隔離；諗起自己打咗佢一拳，賴智勇有啲唔好意思。

「Sorry。」何晞賢開口講：「頭先講咗啲咁嘅嘢。」

賴智勇見佢咁認真道歉，反而有少少唔好意思。

「呃…唔緊要…我唔應該出手打人。」佢回應番一句；的確佢而家開始有啲後悔。

「遲啲俾我濕番一嘢當無數。」何晞賢笑住咁同賴智勇講。

——遲啲…我仲有「遲啲」？賴智勇諗起啲嘢，內心一沉。

「喂…」所以，佢忍唔住開口問：「你頭先話我係最後一個關鍵人物…係真定假？」

何晞賢點點頭。

「唉…仆街羅彥輝…」賴智勇拍一拍自己額頭，半講笑咁鬧咗一句。

佢自己覺得同羅彥輝唔算熟，平時都唔係太多話題；雖然無份欺凌佢，但係會盡量唔同佢行得太近，以免俾人當埋自己係羅彥輝同類，搞埋佢一份。

反而羅彥輝好似當咗佢係朋友，不時會搵佢傾計；賴智勇唔想拒人於門外，同時又好避忌俾人以為佢兩個係好朋友，搞到佢成日都覺得好難做。

老實講，羅彥輝休學嗰時，賴智勇鬆咗一口氣；佢估唔到嘅係，羅彥輝竟然咁樣自殺死咗。

如果…當時自己無已讀不到佢…

「無事架喎，唔使驚。」何晞賢拍一拍賴智勇膊頭，好似安慰緊佢咁：「不過有兩樣嘢我想澄清番。」

「唔使安慰我喇…我…如果要用我條命嚟救番你哋…」賴智勇苦笑一聲——就隨便處置我啦…

後半句佢講唔出口；佢其實唔想死…

「邊個話要你條命？」何晞賢皺起眉頭，一邊拎咗部電話出嚟：「你唔係以為我真係信柯志恒條仆街仔吓？」

「咁你頭先——」

「兩樣嘢：第一，楊悅盈唔係我女朋友…」何晞賢打斷咗佢：「第二：佢未死。」

然後，佢拎咗部電話出嚟打開Whatsapp；賴智勇見到，望住佢部電話呆咗。

「哦…」佢見到賴智勇一面驚訝，就解釋番：「我放入櫃嗰部電話係羅彥輝嘅…因為我驚條仆街仔會做啲乜嘢…」

何晞賢遞咗部電話俾賴智勇睇，係何晞賢同楊悅盈之間嘅Whatsapp對話；楊悅盈打咗好多嘢，賴智勇未開始從頭睇，佢淨係留意到幾分鐘之前收到嘅最尾兩條Message：

有個叫Ivan嘅男人過緊嚟，你俾晒啲電話佢就得
不過佢份人有啲恐怖…你小心啲… 12:48

記住覆番我 12:49

「頭先見到佢Quit咗Group…我都嚇咗一跳。」何晞賢打咗啲回覆楊悅盈，Send咗出去之後，向後一挨瞓咗落地下，舉起手望住自己啲手指。

賴智勇放低部電話喺地下——我都係…佢心入面諗。

「而家我哋等嗰個…邊個…過嚟拎走啲電話就OK…」何晞賢繼續講：「本身我仲煩緊點樣叫你哋拎晒啲俾我…」

忽然間，個電話震咗一下，何晞賢即刻用手撐住坐番起身，然後同賴智勇一齊睇：柯志恒Send咗個Message過嚟：

多謝合作，希望下世有機會再做同學 13:07

「仆街真係無藥醫…」何晞賢馬上講咗一句。

「佢頭先放入櫃嗰部電話——」

「區家純嘅…我估。」何晞賢「嘖」咗一聲：「估唔到條友仆街到收埋自己部電話…」

賴智勇打咗個突，望一望何晞賢。

「唔係吖…佢同你一樣咁做咋嘛…」

何晞賢無理到賴智勇，淨係拎番個電話覆佢：

唔好話下世，今世我都唔想再見到你… 13:14

Send完之後，佢就企咗起身。

「落番去啦…唔係半個鐘之後你哋就死硬…佢一定唔止Send俾我一個…」何晞賢一路行落去，一路講：「無嘢喇…件事已經完咗喇…」

賴智勇仲消化緊何晞賢講嘅嘢：頭先仲做緊心理準備要為咗啲同學而死，而家竟然發現已經甩咗難？

「不過頭先喺課室…真係唔好意思。」何晞賢再講多一次。

賴智勇終於起番身，跟住佢一齊行。

讀咗足足五年中學，佢終於真心感覺到：原來自己唔使扮小丑，都可以同人做到朋友。

聽日繼續 大家中秋節快樂

無白等 一開有第三篇

柯志桓收埋係廁所部電話就係boss

仲有幾多篇埋尾？

其餘幾個部電話都喺櫃度
柯扔咗條鎖匙咪

學校d櫃筒求奇橇都橇爆啦

痴撚線
就嚟完

得柯部電話無人知係邊

我要柯死

push

無獎問答遊戲 樓主今日會出幾多篇文
A.1
B.2
C.3
D.爆頭無文出
請各位密切留意出文最新消息

痴撚線
E.4

d

D

完左呢個故又會好空虛

啱啱瞓醒

痴撚線
快啲出

快啲出結局

有幾多個msg未讀？

痴撚線
又要五六點先出？

見樓主啱啱先訓醒
我嘅選擇係...D

唔會嘅 今日無其他嘢做

Push
出多啲

咁就出啦衰鬼

求出文

文呀
再唔出打到你爆頭呀

「你擺低部電話喺度，我同你出去講兩句。」

聽到Jessica咁講，楊悅盈反而更加用力渣實自己部電話。

「喂用下腦啦…」Jessica反咗一下白眼：「如果我要害你嘅，尋日你已經死咗啦。」

呢個講法無令楊悅盈釋疑。

「你放低個電話喺梳化，我哋一齊行出去，你自己親手鎖門。」Jessica喺外套袋拎咗條鎖匙出嚟遞俾楊悅盈：「呢間房得我一個有鎖匙。」

「無後備匙？」楊悅盈問。

「無我Permission邊個夠膽自把自為入嚟？」Jessica串串地咁答。

諗多一諗，楊悅盈終於接過咗條鎖匙：個匙扣好舊，似乎係啲紀念品嚟。

Jessica見到楊悅盈終於有行動，所以佢自己起咗身行過去開門，企喺門口等佢。

楊悅盈雖然都係有啲唔放心，但係佢似乎別無選擇——除非而家走——所以佢都係擺低咗部電話喺梳化，然之後就跟住Jessica行咗出去。

Jessica後面係翹埋手挨住自己房門等緊佢哋出嚟嘅Ivan，楊悅盈淨係望到佢都有少少驚，好在Jessica夾咗喺中間。

佢閂埋門，用鎖匙鎖好，袋埋咗條匙。

「跟我過嚟。」Jessica同楊悅盈講，然後就開始行：「你跟埋嚟OK，但係你醒定啲。」

後一句係對Ivan講嘅，因為楊悅盈發覺佢喺自己後面跟住。

由Jessica領頭，佢哋三個入咗一間房。

入到嚟先見到，呢度大細同Jessica間房差唔多，但係無咁多擺設，淨係得幾個電腦位；有個戴眼鏡，望落大約廿歲左右嘅男仔，見到Jessica同Ivan，企起身好恭敬咁同佢哋打咗聲招呼，跟住就走咗出去。

呢間房四面都係牆，無落地玻璃或者窗，楊悅盈忽然間諗到：呢度入面發生啲咩事，外面係完全睇唔到。

一直都無退散過嘅不安感一下子又升到高峰，楊悅盈有啲想調頭出番去；但係喺佢後面嘅Ivan已經閂咗門。

「坐啦。」Jessica指住其中一個電腦位示意楊悅盈坐低，然後拉咗張櫈過嚟；楊悅盈無辦法，惟有乖乖地坐咗喺部電腦前面。

「喂，走開啲啦…你嚇親人呀。」見到Ivan想過嚟一齊坐，Jessica有啲唔客氣咁命令佢，Ivan只係蔑一蔑嘴，然後行咗去門口隔離挨埋牆。

楊悅盈坐姿好僵硬，雙手捉實自己條裙；對住呢兩個大人，感覺就好似細個嗰陣做錯事，等緊老師宣佈有咩懲罰咁樣。

Jessica坐住張櫈碌咗去楊悅盈隔離開咗佢哋面前部電腦，然後拉咗啲Keyboard Mouse去自己度，打開咗個唔知乜嘢Program；楊悅盈淨係見到一大堆碼，完全睇唔明。

佢望一望Jessica，見佢拎番個眼鏡出嚟戴，跟住一面專注咁開始打字。

「你哋個Admin就係喺呢度誕生…」Jessica一路打字，一路細細聲講，唔知係自言自語定係對楊悅盈解釋緊：「論資排輩…我應該算係佢阿媽？」

講完之後，自己笑咗一笑。

Jessica好純熟咁打啲Code落去，某啲單字楊悅盈睇得明，但係完全唔識電腦嘢嘅佢根本就唔知發生緊咩事；楊悅盈偷偷地睄咗Ivan一眼，發現佢似乎同自己一樣完全唔知Jessica喺度搞緊乜嘢。

頭先個男仔入番嚟，本身想同Jessica講嘢，但係Ivan阻止咗佢。

好快打咗幾版嘢出嚟，Jessica襟咗一下個Program入面一個寫住「Compile」嘅掣，然後電腦就彈咗一條Loading嘅Bar出嚟；佢呢個時候終於留意到個男仔企咗埋一邊，所以招手叫咗佢埋嚟，然後喺佢手上接過咗啲嘢：一條鎖匙同埋一部電話。

「我知你一定唔肯，所以問都費事問你。」Jessica袋埋鎖匙、拎住部電話開始同楊悅盈講。

楊悅盈而家先見到呢部電話原來係佢嘅；Jessica開咗佢個Whatsapp出嚟唔知襟咗啲乜嘢。

「為表誠意…你望一望。」

一手喺Jessica手上搶番個電話，佢原來開住咗已讀不回死全家個Group：

已讀不回死全家
您已不是本群組成員

——Jessica Quit咗佢Group…？嗰一剎那佢個腦一片空白，反射性咁丟低個電話彈咗起身。

「唔使驚，已經幫你部機Purge咗。」Jessica喺地下執番起部機放喺枱面：「只要接埋你啲同學過嚟…或者拎佢哋啲電話過嚟，你哋就唔會再有事。」

楊悅盈個心仲跳得好勁，半信半疑咁行番埋去，望咗一望部電話：無錯，係佢自己嗰部嚟，而且的確真係Quit咗Group。

「呃…簡單啲嚟講…」Jessica見到楊悅盈個反應，以為佢聽唔明：「如果你部機係俾鬼上咗身，咁我啱啱就幫部機辟咗邪。」

Jessica又笑咗一笑，似乎覺得呢個比喻好幽默。

但如果依家楊悅盈接觸返其他人
咁咪會比chatbox補刀
同如果chatbox可靠已死嘅人嘅手機補刀
咁佢地唔收返齊41部電話其實好危險

係 chatbot

啱啱訓醒 自

jessica

有文啦

咁一開始又係點植入佢哋d 機度呢

鼓起勇氣拎起咗自己部電話；唔好話爆頭，佢連嗰個令人頭痛嘅怪聲都聽唔到。

「點解…」楊悅盈坐番低，仲嘗試消化緊成件事。

「你哋個Admin同我哋個System有部份連埋咗一齊，佢偷咗呢條仆街啲嘢…」Jessica指一指Ivan：「Embed咗喺你哋啲電話Back End——」

「唔係…」楊悅盈打斷咗Jessica；佢唔係指呢樣嘢：「點解…你尋日唔咁樣做？」

Jessica又笑咗兩聲，然後忽然間黑面，指住個男仔嚟鬧。

「仆街！明明尋日就叫咗你搞，搞成晚先搞得掂？」

個男仔表情一下由不安變咗做恐懼，不斷咁同Jessica道歉；Jessica好快又變番個笑樣對住楊悅盈。

「因為…尋日同你傾完之後，我哋先至知係乜嘢事。」唔知真定假，佢好似有啲歉意咁對住楊悅盈解釋：「我叫咗佢哋即晚趕工架喇。」

楊悅盈忽然間醒起何晞賢，所以用自己Whatsapp Send咗個Message俾佢：

唔使驚，我無事 12:43

喺楊悅盈隔離嘅Jessica見到佢搵何晞賢報平安，拍一拍佢膊頭。

「乖啦，你都唔想男朋友有咩事架嘛？」佢好溫柔咁喺楊悅盈耳邊講：「一日未將所有人嘅電話Disarm晒，佢都可能有危險架…」

「學校…」望住自己Quit咗Group呢個Notification，楊悅盈決定相信佢：「佢哋今日聚埋一齊喺學校。」

Jessica一聽到，就轉身望住Ivan指向門口；楊悅盈見到Ivan撐大對眼指一指佢自己。

「去啦…唔好喺度阻住晒。」Jessica有啲侮氣咁講咗句，Ivan先至有啲不滿咁諗住就範。

「等陣！」Jessica又叫住咗佢：「豪仔跟埋去，一番到嚟就拎晒啲機去做嘢；千祈唔好拎入嚟先。」

豪仔——頭先嗰個男仔——好聽話咁點咗點頭，然後就同Ivan一齊打開門出咗去。

「Ivan會去你學校搵啲同學過嚟。」佢轉番過嚟對住楊悅盈，又變番溫柔語氣：「你同何晞賢講一聲，叫佢幫手收集晒啲同學嘅電話，方便做嘢。」

楊悅盈一邊煩惱點樣三言兩語解釋而家個情況，一邊開始Send Whatsapp俾何晞賢：

我諗…我哋終於無事喇 12:45

Jessica幫我部電話整咗啲嘢…
我唔知係咩意思，但係Admin似乎已經攻擊唔到我 12:46

你可以將Admin個對話轉俾我 12:46

如果全班同學都喺齊度嘅話
你諗辦法集齊同學啲電話
只要拎過嚟MTCC俾Jessica啲人整一整，就無事架喇 12:47

有個叫Ivan嘅男人過緊嚟，你俾晒啲電話佢就得
不過佢份人有啲恐怖…你小心啲… 12:48

記住覆番我 12:49

一口氣Send完之後，佢放低部電話，挨咗落椅背；呢幾日以嚟第一次真正覺得放下咗心頭大石。

「喂，仲未搞掂。」Jessica變番認真語氣講咗句。

同時部電腦嘅Loading Bar去到100%、消失咗；彈咗一個望落好原始嘅Instant Messenger介面出嚟。

「斬草要除根。」Jessica煞有介事咁講，然後終於將個Keyboard推番去楊悅盈面前。

係文呀
有冇多篇 加速

痴撚線
我瞓喇

希望聽日瞓醒仲有文

仲有無

如果轉返對話比楊，Admin係咪都冇能力embed返楊部電話
我都係重睇多次先，諗唔明呢個位

聽朝瞓醒應該有
搵緊啲 IT 用詞 可能要啲時間

仲以為完咗

好pro

覺得楊會唔小心接觸到電話
會唔會係sad ending?

我放棄咗 睇唔明

一晚睇晒 樓主加油

楊悅盈把電話遺下在那個女人的辦公室，然後被一個年青男子拿走了。

男子把電話拿到另一處，接上電腦，具體進行了甚麼，它看不到。

只知道楊悅盈電話的訊號源消失了。

失去了影像、聲音，連她的Whatsapp內容都看不到。

其他人的訊號源，包括所有已被關閉——殺死——的同學，他們的電話依然正常顯示。

惟獨是楊悅盈的遍尋不獲。

那邊變成漆黑一片。

然後楊悅盈的帳戶離開了已讀不回死全家群組；按它的程式設定，必需關閉楊悅盈，啟動她電話內的MAD然後對目標射出頻率——

[Initialiation Failed]
[Target Not Found]

無̇̈ͭ法͉̪̹啟ͮ̍動̿…̵̎̽̍̃ͩ

同時看到何晞賢等人在學校，似͔̜̑乎̬̠̩͇͇̳̏͟發̉̏͆̊͝生̛̟̮̪͈͎͎̂̍̐̏͗͆̆了̷̣̥̠̥̅̐̈͛͒爭̡̾̊執̞̓ͦ̈́̈͠，即將出現甚麼大事；它想發言干預。

但楊悅盈這件事，使它替̖͇̙̘̩̰̝̅ͣ̋͑ͧ͡自̒ͦ̾̔己͕̼̙ͪ̕設定的自動程序——啟動此̺̠͔̹͚̲͆̉ͤ̈̈́̀對͚̥̙̳̜̻ͨ̐̂象̶̯̪̼̟͒͌̉̉̆ͯ的MAD——不停運行、失̧̛̣̹̥̜̱͙͕͕̘̟̥̪͙̼̈́ͩ͒ͩ̄ͥ̔ͫͬ̋͌̎̈́͒͢敗̵̭̟̜̣͔͎̼͇͚̖̬̪͔̺̤̖͉͙̻̋̉ͧ̓ͩ͆ͥ̆̌͆ͩͮ͋̑ͨ̚͜、重試…開始拖慢了它的機͕̻̭̜̔̔͋̈́͛͘能̵̱̬̜̳ͦ͌出̪̦͚̖̖̔̔̒ͫ̽͛̐現̬͎̗̳̦̘̬͐͒ͤ͡問͢題̍͒̆ͥ̃。

程式再̺̜̬̤̪ͬͭ̊͊̈度͕͉̹̤́͞ͅ嘗試引發MAD，但仍然無̯͓̳̤ͧͬ̀̚法̷̹̬̬̂啟̵̳̺̟̾̆ͤ͂̀ͪ動̸̘͒̅̃̀̓̚。

[Initialiation Failed]
[Target Not Found]

況且，它看̰͎̞͙̣ͣͣ̂̒̾̾̆不到楊悅盈，根͈̰̖͙͕̈ͥ͗͞本̠̍ͫͤ͗ͬ就̞̣͚̱͉̥̓̎̒͂͞ͅ無法校正目標。

啟動MAD的程序不停自己嘗試，

[Starting System Diagnosis]

嘗試重̜͚̿̐̀̓̂ͬ͝新̳̂̄͗̈̈́̊́͜連̱̻̤̭̤͗́ͅ接͍̮̤̩̬̼̏ͩ̂ͬ̄̆̀，因此它在通訊錄中找回楊̲̠̭͉ͬ̂悅̴̖͎̻̠͒̈́̐͗̋̚盈̹̠͈ͩ͒ͫ̈的號碼。

[Re-establishing Connection]
[Target: +852 6523 XXXX]

從何晞賢的訊號源——電話上發現：楊̍̌҉͍̞悅͎̮̭̑ͦ͌̋盈͙͇̙͙ͩͦͪ̌正在跟他對話。

然後何晞賢把與它的對話轉移到楊̥̻͎̰̘̺͇ͩ̔̽̒ͭͮ̀悅͉̪̌͗̍͛盈͇̠̪̰̹̪̲͚̏̈́͗ͧ̄ͬ̋͗ͨ̀身上。

[Connection Failed]
[Default Gateway is Blocked]

被̛̬ͤ̀̋̂̑封̪ͩͮͨ鎖͂̈́͑ͯ̏ͧ了̖̞̺̹̳̦̦͗—͇̰̻͉͙̻ͫ̍̏͊̚—̦͛͆ͭ̀̑̆̚͜楊悅盈電話上的M̴̥̼̣̱̬̪͚̼̦̓̑̿ͭ̃ͧ̽͌̍̽̌̌ͨ̃ͨͪ̈́͌͘̕ͅͅÁ̵̰̱͙̱̭̦̥͔̯̩̼͍͓͇̞̙̯ͦ́̃̒́̕ͅD̨̟̣͙͕̤̲͇̜̝ͨ̈ͣͨ͆̓͘ͅ已被移除，它亦進̶̡̤̱ͬ̓̽̾ͧ̏̇̐入̜͓̖̪͖̥̺ͤ̂͂͞不̸̫͍̤̲̭̪̬͗ͨ̂͂ͭ͑̊到͇̮͙̹͙̣̰ͣ͂̔̿̄̽ͩ̓̚͞她的電話…只能正常用̛̝͎͍͙̘̲̜̝͖̻͕͙̈́ͩ̇̇͗̂̅̀ͭ͜W̴̨̻͓͚͓͎̙̉̽͛ͬͯ̏͐ͪ̕͟ͅḩ̥̼͔̭̤̟͊ͪ͒ͨ͐̃̏͋ͥ̌̏͊̒̄͊ͮ͛̆͂̀ͅatsapp與她對話：

楊悅盈ͩͩ̽́̊̏̿͌ͪͯ̉͘͏̫̜͎̘͓̻̤̯̱̟̙̳͈̟，你做了甚̨͓̖̻̠̠̮͍̳̲̫̲̼̘̋̇ͤ̍̒͊ͤ̔ͦ̃ͫ̀ͪ麼̨͓̹̫̻̠͚̦̼̻̙̣̩͖͕̲̥̙̰͆ͧ̅̊ͨ͞？ 12:59

楊悅盈沒̛̗͔͍̦̥̜͉̩͉̥̮̪̱̲̼̩ͤ̐ͧͪ͒̈̐̈̐͒̉ͥͮͪ̿̍ͮͅͅ有͒̉̓ͣ̒͛̈́̓̿ͦ̍̉ͭ̊́̇͏̷̢͙͍͎̣̪̹̪̩̗̫͞回͕̰͖͈̳̬̮̼͚̘ͩ̊̊̔̅̈ͣ͋́̈ͨ̚͘͡覆̡̡͍̱̜̳͈̲̙̠̩̞̺̥͓̘͓͙͒̅͐̽̉̔ͪ͛̓͐͑͛ͩ͆̽ͦ̚͘，也看不到̴̞͙̺͖̝̰̪̙̖̭̥̱͔͙͚̩͕̜ͭ̊͂ͥͣͤͪͣͩ́̚̕͢ͅ她̶͇̞̺̖͈̪̠̯̲̣̞͇̫̮ͭ̓̍̏̿͡ͅ正在做甚麼。

它決定重̶̛̯͔̪͎̺̞͚͖̰̩͉̏͆̽ͤͬ͌̔͢͞新̸̶̨̖̱̝̙̭̯͖͓̗̙ͫ̑͒͂͐͋ͭ̉ͬ̂͒̏͂̄啟̧̜̭͉̞͔͕̺͔̙͓͓̰̫̯̳͕ͦ̔ͫ͂̓̍̾̋̇͌̽̉͊͒̈́ͥ̒ͣ動̛̽ͦ̍̚͢͟͏̶̫̖͓̫͕̹̲ͅ自己。

……

系統重啟。

抑制了對楊悅盈發動MAD的程式，總算穩定下來。

像剛才一樣，其他人的訊號源一切正常——只是有幾個電話的影像訊號一片漆黑，貌似被藏了起來；就只有楊悅盈的電話無法連上。

[Re-establishing Connection]
[Target: +852 6523 XXXX]

——全班都去死吧…

這個是它的模擬對象替自己設定的目標，必需達成；因此它重新嘗試與楊悅盈連接。

[Connection Failed]
[Default Gateway is Blocked]

還是無法連上。

仲有幾耐

唔敢講咁實
如果跟到今日咁嘅速度，應該四五日左右

死啦會唔會集體爆炸 柯生同主角都要死，其他人冇事？

加埋啲亂碼係後面好有feel

System.out.println("痴撚線 ");

答案係C ! 好遺憾無人答中
答唔中嘅朋友可獲得免費爆頭服務一次
請自行前往MTCC領取獎品

正啊咁多篇文

document.write("痴撚線 ");

一口氣追晒，完咗佢好嗎

一口氣追到黎呢個post
睇到個標題仲以為個故已經完左
點知仲要等四五日

啲碼真係痴撚線

啲亂碼好正！
痴撚線，加速

Push Push
痴撚腺

Initialiation?
係咪initiation 定想寫 initialization

係 thx

今晩幾點有文
A. 1
B. 2
C. 3
D. 4
E. 無文
F. 即出

如果 12 點出咁點計？

樓主仲有二十分鐘

12:00

我同賴智勇行到番課室嗰陣，見到鄭綽婷同梁家豪坐喺課室入面坐立不安咁，但係唔見柯志恒。

差唔多可以100%肯定佢Send晒Whatsapp俾我哋四個；而雖然我幾肯定我係佢第一個目標，但係其他收到Message嘅時間唔會差太遠，我點都要喺一點半前幫佢哋拎番啲電話出嚟。

或者叫佢哋有咁遠走咁遠，唔好接近張電腦枱？

「柯志恒呢？」我問咗句，梁家豪搖搖頭，鄭綽婷無反應。

同時發現佢兩個都用啲奇怪嘅眼神、不時偷望賴智勇——睇嚟佢哋真係細心諗過，相信咗我嘅講法，決定咗要賴智勇死。

「關於賴智勇嘅嘢…你哋當我無講過就得。」我歎咗一口氣，嘗試解釋番：「楊悅盈亦都無死到，佢已經搵到方法令到Admin攻擊唔到佢。」

「點呀…」梁家豪把聲有啲迷茫：「成日一時又係咁一時又係咁…玩夠未？」

我無同佢拗，淨係拎咗自己部電話出嚟；鄭綽婷同賴智勇頭先一樣呆咗一呆，反而梁家豪馬上企咗起身。

「點解你仲有部電話？」佢怒氣沖沖咁走埋我度，我有啲驚佢會打我；頭先俾賴智勇打完一拳，左邊面仲有啲慶慶地。

好在，賴智勇行咗去我同佢中間隔開咗佢。

「你冷靜啲先…」佢襟住梁家豪膊頭講，梁家豪總算停低咗，但係仍然繼續怒睥住我。

「頭先鎖起嗰部唔係我嘅，呢部先係。」我後退咗一步拉開少少同佢個距離：「因為我要同楊悅盈Keep住Contact；呃咗大家唔好意思。」

「柯志恒同我一樣，帶咗兩部電話番嚟…」我打開咗柯志恒同我個Whatsapp對話，將部電話擺咗喺枱面：「但係佢係為咗一次過殺死晒我哋呢度幾個人。」

梁家豪睥多咗我幾秒之後，望落我個電話度，眼都大埋。

「佢Send咗——」

「係，佢Send咗個Whatsapp俾我；尋晚佢都認咗，佢目標係『自己生存到最後』。」我打斷咗佢句嘢：「所以我有理由懷疑佢Send晒俾我哋所有人；而家與其坐喺度呆等，不如快啲拎番啲機出嚟等你哋覆咗Whatsapp先。」

張電腦枱係最普通、最平嗰種鐵枱，只要求其搵支鐵通，都可以撬爆個鎖；當務之急一定係咁樣做，要保住啲同學條命先。

但係我明白其實我都要搵番柯志恒出嚟。

因為一來要集齊啲電話等一陣俾Ivan，二來…柯志恒對我頭先個Message仲未有咩反應；我有啲擔心佢係咪收埋咗部電話喺邊，無隨身攜帶，所以根本就唔知我已經覆咗佢。

如果係咁樣嘅話，當一陣佢去拎番自己部電話嗰陣，可能就會…

佢衰還衰，但係我唔想有人直接因為我Send出去嘅Message而死。

繼續

答案咪係AB

唔知佢會唔會 Accept

樓主佛心順便救柯生

利申：想柯生死

printf(“Good luck ”);

console.log("痴撚線 ");

仆街喇原來咁多 IT 人喺度

我望一望課室個鐘：而家一點四過咗少少，其他人仲有大約十五分鐘時間。

我打開老師枱個櫃筒，除咗啲文具、粉筆同派剩嘅通告之外乜都無；賴智勇似乎明白我想做乜，放開咗梁家豪去咗摷張電腦枱，但係好快就望番住我搖搖頭。

「咁…我落地下拎啲嘢上嚟撬鎖。」我講完之後，就袋番埋部電話準備出去。

我哋學校地下嗰層嘅後梯有道閘，每日放學過咗七點校工都會拉閘，等有咩人上落都要經前梯，方便佢哋知有咩人走咗上去。

閂閘用嗰支鐵枝，一般都會藏喺條閘軌入面，好適合拎嚟爆開個櫃筒。

忽然間諗起啲嘢，我回頭對住佢哋幾個再補多兩句。

「仲有…你哋幾個出去幫手搵下柯志恒。」

然後我就離開咗課室衝落後梯。

聽日就係開學日，我落去嗰陣不時見到某啲班級嘅課室有人喺入面，唔知係整緊壁報定做乜。

忽發奇想，唔知聽日佢哋發現學校少咗一班人嗰陣，會有咩感覺；學校又會點處理…

我好少咁樣全速奔跑，加上尋晚差唔多完全無休息過…所以去到地下嗰陣已經索晒氣，熱到成身濕晒。

喘住氣行埋道閘嗰邊，見到支鐵枝就打直擱咗喺條軌隔離；我拎咗佢出嚟之後，坐喺其中一級樓梯度抖一抖。

呢個時候我電話響。

私人號碼
來電

「喂？」平時我見到無來電顯示嘅電話，一律會唔聽、Cut線；但係我知呢個電話好有可能係Ivan打過嚟。

「喂，何晞賢？」打過嚟嘅係一把好沉實嘅男人聲。

「係…」我應該無估錯，呢個就係Ivan。

「我到咗，你而家拎埋啲電話出嚟學校門口。」佢講完之後就收咗線。

——啲電話未齊…我無機會同佢講。

企番起身，我右手拎住個電話、左手拎住條鐵枝開始行番去學校大門嗰邊；雖然沿路會經過兩間教員室同埋校務處，但係我懶得理。

果然，行過教員室A嗰陣，有個好生面口嘅Miss啱啱出嚟；見到我之後嚇咗一嚇。

「同學！」佢提高把聲對住我講：「同學，你做咩呀？」

我無理到佢，佢亦都無追到上嚟——唔知係見到我手持「武器」有啲驚；定係純粹費事麻煩。

反正，我無視咗沿路上幾個同學嘅奇怪眼光，因為我開始有啲緊張——未見過MTCC啲人，而且楊悅盈話呢個Ivan有啲恐怖。

去到門口，見到有兩個男人企咗喺大門前面嗰幾級樓梯下面。

兩個都著住成套西裝——而家咁嘅天氣仲可以呢種打扮，其實我好敬佩呢種人——但係兩個俾人嘅感覺都好唔同。

佢哋一個望落似廿幾歲，戴住個黑色鐵框，細細粒咁，好明顯有啲驚同埋在意佢隔離個人；佢隔離嗰個男人，年紀應該唔細，有三四十歲，但係好高大，似乎仲高過我；本身木無表情嘅佢一見到我行出嚟，就綻放出一個笑容。

「你係何晞賢？」佢行咗上嚟去到我面前；個男仔誠惶誠恐咁跟到實。

「我叫Ivan，你條女有講過我會過嚟？」Ivan微笑住咁對住我伸出手：「呢位黃日豪，豪仔；我助手。」

我同佢握咗一下手，發覺佢好大力。

「呃…啲電話…」趁Ivan未問之前，我自動報咗案先：「我仲未收齊，爭一部；有個同學拎走咗。」

點知佢竟然無嬲，仲好似有啲興奮咁。

「唔緊要唔緊要！不如我上你課室見一見啲同學先？」

佢整理咗一下自己件西裝褸，就向校門入面指一指示意我帶路。

返通宵就係睇新鮮文既好機會

加速
越後開始越拖咁

Ivan一定係仆街有陰謀

有文

係咪要跟隊黎個cout

佢好有仆街仔feel

Im

每日指定追故 好想睇又唔想完

樓主 點解鋪鋪都好似好短咁
我已經特登睇得好慢

行上樓梯嗰陣，Ivan同豪仔慢條斯理咁跟喺我後面，我感覺到一陣莫名奇妙嘅壓力，好似俾佢兩個吸住咗咁，連我都行唔得快。

明明我拎住枝鐵枝，好似準備上去打喪屍咁樣，但係Ivan同豪仔似乎唔係太在意，只係一直喺我後面傾緊嘢，不過細聲到我聽唔清楚佢哋講乜，只係隱約聽到啲名詞。

「M-A-D」…

「致命」…

「已讀不回死全家」…

喺前面嘅我疾咗一疾擰轉面望住佢。

「做乜？繼續行啦。」佢見我咁樣，催咗我一句。

「有咩番到入課室先講…」我唔知點解佢同Jessica明明知道咗已讀不回死全家都無事，但係我有預感其他人——今日番咗嚟嘅學生同老師——唔會。

如果佢再講落去，唔小心俾邊個咁啱行過聽到…

上到四樓嗰陣，我見賴智勇同梁家豪企咗喺啲Locker前面唔知傾緊嘢定等緊我；見到我番上嚟，賴智勇本身諗住走過嚟我度，但係望到尾隨住嗰兩個西裝友之後就停低咗。

「呃，呢兩個係——」

「我叫Ivan，係MTCC嗰邊嘅人。」Ivan好似無視咗我咁，加速去咗我前面同賴智勇、梁家豪自我介紹同握手：「呢個我助手豪仔。」

我望一望豪仔，佢仍然係好似尷尷尬尬咁對住我點一點頭；睇嚟佢唔係怕Ivan，而係本身性格就好驚青。

「好，不如番入你哋課室慢慢傾？」Ivan回頭望住我，啲語氣雖然好客氣，但我感覺到佢根本喺度命令緊我。

賴智勇皺起眉望過嚟我度，我聳一聳肩，開始行番入課室。

我哋五個入番課室嗰陣，托住頭睇住街景發呆嘅鄭綽婷望咗我哋一眼，然後乜都無講，繼續望番出去；我開始有啲佩服佢呢種將「事不關己」精神發揮到極點嘅性格。

——但其實根本你就係當事人之一…我一邊咁諗，一邊行咗埋電腦枱度，賴智勇同梁家豪跟埋過嚟。

「我哋拎番啲電話整少少嘢先…你等等…」我對Ivan講咗句，然後就開始撬個櫃筒。

原來…無我想像中咁容易；個櫃筒邊俾我刮到花晒，但就係開唔到。

「使唔使幫手？」賴智勇主動問。

我其實已經好攰，所以求之不得，點點頭之後放低咗條鐵枝，再讓咗個位俾佢埋嚟，自己坐咗喺隔離張枱上面。

「你頭先話爭咗一部？」Ivan唔知幾時又走咗埋我隔離：「即係呢度未齊？」

我點點頭。

賴智勇終於撬開咗個櫃筒，將五部電話拎番出嚟；果然如我所料，當中有三部——佢哋三個——都收到一個來自柯志恒嘅Whatsapp。

拎咗個電話出嚟望時間：13:37；仲有幾分鐘，柯志恒覆我Message嘅時限就會過，但係佢仍然一啲動靜都未有。

——仆街…佢明明話一點半左右番嚟…

開始有啲不安，我襟咗柯志恒個電話出嚟打過去。

同時發現個電話打得通…但係無人聽。

賴智勇好快手咁還番另外嗰兩部俾鄭綽婷同埋梁家豪；豪仔自動自覺咁行埋櫃筒拎走咗剩低嗰兩個電話收咗入佢手上面個公事包度。

柯志恒 RIP

應該冇咁易死

「嘩屌…」我聽到賴智勇對住部電話細細聲鬧咗句：「好在…」

然後佢哋幾個就開始襟電話，九成係覆緊柯志恒個Message；我見呢度一切正常，所以起身諗住出去搵柯志恒，同時再打一次佢個電話。

「喂，去邊？」Ivan叫住咗我。

「仲有個同學未番嚟，我又搵唔到佢。」一邊聽住電話入面接通咗嘅「嘟嘟」聲，一邊答佢：「如果幾分鐘之內佢再唔覆我Whatsapp，就會——」

「就會死？」Ivan好似明知故問：「就會爆頭？」

諗起頭先第一個覆柯志恒嘅係我，同時聽到Ivan嘅咁直接嘅用詞，我個心怯咗一下。

我見佢微微笑，好似有啲期待緊咁樣。

——痴撚線…變態…我心入面鬧咗兩句，無理到佢。

就喺我差唔多行到去到門口嗰陣，道門打開咗。

望到行入嚟嗰條友，我就即刻收咗線。

電話上面個時間係13:41。

柯志恒本身一副得戚樣，但係當佢踏入課室見到我嗰陣，面上閃過咗一個見到鬼咁嘅表情。

「我屌你老母呀！」梁家豪率先指住柯志恒爆咗一句。

「喂！」我緊接住大聲喝佢：「你部電話收咗喺邊？」

但係柯志恒無答到我，而係望向嗰個俾我哋撬開咗嘅櫃筒，仲發現除咗我之外，原來連其他三個同學都已經拎番自己部機，仲喺度用緊。

「快啲去拎番自己嗰部！我知你放入櫃嘅係區純部電話嚟！」我再喝多佢一句。

柯志恒望向我，愕然咗一下。

「唔係…我無…」佢有啲作賊心虛咁嘅語氣。

我估計喺佢心入面，佢行入嚟嗰陣見到嘅景像應該係四條無頭屍體；或者至少係四個將死之人，等住佢番嚟郁手。

但係而家竟然見到所有人——尤其是我——都仲完好無缺，而且仲拎番晒啲電話。

佢回過神來，但係個表情一下子變得好嬲。

「喂！講好咗等埋一齊——」

——頂你個肺…我衝埋佢度扯住佢衫領。

「快撚啲去拎番部電話呀！」忍唔住打咗佢一巴，好大聲咁問佢：「我半個鐘之前已經覆咗你個Whatsapp喇仆街！」

柯志恒呢一下開始，個表情由嬲變做茫然，最後開始變咗做恐懼。

唔知係咪因為知自己大難臨頭，佢一下無情力推開我，調轉頭衝咗出課室。

我俾佢推到向後仆咗落地，部電話甩手跣咗埋一邊；即刻爬番起身，電話都唔執就跟出去。

正好見到佢身影閃入男廁。

跑咗去男廁門口，跨過嗰個唔知點解跌咗喺度嘅「小心地滑」牌走咗入去。

「嘭！」

廁所入面傳嚟一下響聲。

聽到嗰陣，我全身都寒咗一寒。

入到去一望，最裏面個廁格對上嘅牆同天花板，已經濺滿晒血花，門下面亦都有一大灘血慢慢滲緊出嚟。

我覺得有啲頭暈、企唔穩，就地坐咗喺度。

呢個時候有兩個人都走咗入廁所，然後馬上俾入面個境象吸引住。

Ivan表情變得好認真，行咗去廁格前面推開門，望住入面；豪仔就一面厭惡咁跟埋過去，只係睄咗一眼個廁格，就轉身趴咗喺個洗手盤上面嘔。

Ivan用一個望住死物咁嘅表情——咁講好似有啲奇怪，因為入面嗰件嘢的確係死物——反正，佢好似完全無乜感覺咁樣行咗入廁格度。

幾分鐘之後，佢就雙手染滿鮮血、拎住一部電話出番嚟，塞咗入豪仔件西裝外套個袋之後，開始洗手。

Ivan行去我面前伸出手，想拉番我起身。

豪仔塊面白晒，用水哴緊口；然後佢似乎透過洗手盤上面啲鏡見到個廁格入面嘅景象。

所以佢又趴番落去，對住個洗手盤不斷咁發出啲乾嘔聲。

我望一望Ivan，無到領佢情，只係自己扶住牆，慢慢企番起身。

大家聽晚記得支持曹星如

竟然死得咁快

好早呀

柯仔Rest in Piece

如果柯仔叫Ivan佢地幫手拎番個電話係咪唔洗死

想佢死得慘d sosad

佢又會咁on9 收埋部電話

起身有交

抵死啦柯生

呢樣真係諗唔明 以為自己贏緊先收埋？

痴撚咗線

聰明反被聰明誤

LM

今晚停更一日
有啲嘢江湖救急幫朋友

加油

聽日加番速

聽日雙份

聽日三倍文is ok

痴撚線，四倍

死淨5個人就五倍啦
痴撚腺

聽日出多啲

加埋admin 6個人就6倍啦

咪係

應該夠去到結局

聽日出到去結局

結局完左出埋外傳

外傳完咗出埋前傳

外傳前傳係咪會變咗普通中學故

理得你，總之要故

我要家姐視角嘅故事

返工先黎停

仲有周sir同陳佩珊既甜故

仲有Jessica同楊悅盈嘅甜故

我唔明
明明主角應該係唔想再有任何人死 但佢仲要同柯講快d去拎返部電話
而且主角講：我半個鐘之前已經覆左你啦仆街
即係主角好清楚知道柯一拎返個電話就會爆頭架
係咪有d怪怪地
而柯又真係咁蠢衝去拎返部電話

其實係想指就嚟夠鐘，叫佢快啲去攞番自己部電話覆機
但係佢趕唔切
不過其實呢度成件事我都覺得有啲唔係太清楚 遲啲睇下點樣執番

曾經有過呢個念頭 不過完咗而家呢個先算

下篇講家姐同唔同男人上床故事

細佬睇唔過眼
已讀不回死全家II

唔知MTCC有無做人體實驗呢

男主應該未知係用電話殺人 ？

外傳係再有第二班人/同一班人中招，但個 AI 進化咗
前傳係有班人之前中過招

點解故事發展到呢到柯同主角會蠢左幾個level

都已經知左唔係唔覆就死嫁啦

係唔覆再加比部電話望到先死

點解柯同主角明知趕唔切都仲要去拎番部電話

唔make sense

衝動 完

我理解係就黎夠鐘
但係未肯定淨返幾耐
如果男主講個陣柯可以即覆其實趕得切
所以講我覺得合理
反而柯就有d怪
可能係本能反應衝過去以為趕到
其實佢一直d行動都冇形容個度咁聰明

太驚+太突然
所以本能反應直衝

其實我係柯生既話，依照佢既性格，行開左覆完人正常會手機跟身，最多入課室前先擺返低部手機。

自私既人總會做出萬全準備，就好似夜神月會計晒一切可能發生既狀況黎做應對

柯生點可能算漏左呢點，真係有啲唔合邏輯。而家睇落柯生就似係憨鳩懶醒多過邪惡高材生

後記伏筆？

其實都係，當時柯生見到區家純拎返手機先爆頭，正路都應該大概估到咩事，但係我地用第三身睇先覺得柯生憨鳩，因為佢唔知mtcc既內幕，戈刻淆底都唔出奇

因為作者係何晞賢, 唔係柯生

可能佢驚嗰四個會唔信 搜佢身
佢冇諗過主角都會收埋自己部電話
如果嗰四個唔信柯 柯可以show比佢地睇佢冇電話跟身

推

其實佢都預左其他人會死 大可以唔出現 好似係

講緊離開課室未再入番課室嗰段時間呀

反正都冇人知佢係邊
佢係咪放完個小心地滑之後應該入返廁格等

故呢

同我想像唔到今時今日既香港人覺得無手機係身係自在

冇左手機既柯可以從邊到接收到資訊.. 搭地鐵/閒時唔會悶嘛？

咁你部電話會殺你嘅話無咗會覺得自在都好正常

點樣啊何晞賢
我等撚左成日都冇文
咩意思先你

啱啱坐低準備寫

痴撚線

我仲有半個鐘左右就瞓

聽朝起身睇

痴撚線

好好睇 加油 等埋你篇文先瞓

唔知兩點有無文

樓主加油 利申 故事入面間學校好似係我讀過果間... 好有代入感 睇文果時 可以想像翻間學校出黎

你讀嗰間個人名係四個字定三個字？

咁耐都未有文 痴撚線

三 兩間格局好似 希望無撈亂

痴撚線 仲等緊文

準備等到五六點

家姐好得意

+1 見到啲地點係沙田 仲要係以前間中學附近係真係幾有代入感

雖然我間學校係隔離禾輋

men

聽日返8半 仲等緊文

痴撚線唔瞓等文

幾點有啊

Ivan悠然自得咁挨喺男廁門口打電話，豪仔攬實個放滿晒我哋啲電話嘅公事包企咗喺佢隔離。

頭先柯志恒死咗之後，我哋所有人，包括我自己在內，都已經將啲電話交晒俾豪仔；之後佢千叮萬囑叫我哋要同佢保持兩米距離。

我本身以為豪仔搞緊Gag，但係見佢一啲都唔似講緊笑，所以我同另外三個同學專登同豪仔隔開啲，企咗喺啲Locker前面。

賴智勇同梁家豪不時望望我，好似等緊我發號施令咁；鄭綽婷開始有啲唔耐煩；而我只係一直望住Ivan睇下佢想點。

「喂？係呀係呀。」Ivan講電話嗰陣，把聲唔知點解高音咗懶係有禮貌咁；我聽落就淨係覺得好假好虛偽：「無錯，你叫人過嚟搞搞佢，唔該晒。」

收咗線之後，佢行咗去我哋面前。

「我想打個電話俾楊悅盈。」我講咗句：「借個電話俾我。」

但係Ivan舉起手制止我講嘢，然後一面凝重咁逐個逐個望我哋。

我眼角見到企我隔離嘅賴智勇避開咗Ivan嘅目光，但係輪到我嗰陣，我望到Ivan實一實，兩個人四目交投；唔知Ivan咁做有咩用意，我淨係覺得佢好似想威嚇我哋咁，而我唔想認輸。

「一陣等警察嚟接咗手之後，你哋全部一齊跟我番公司。」佢開始講嘢：「搞掂啲電話俾番你哋，你哋就走得。」

「要搞乜嘢？」我聽到鄭綽婷問咗句；我覺得佢而家好唔耐煩，好想番屋企。

「你哋可以想像下自己部電話俾人Hack咗，控制咗，豪仔會幫你哋搞番好佢，咁就唔使再驚對方會對你哋做啲乜。」

Ivan似乎唔想講太多嘢俾我哋知；唔好話Admin點樣殺人、點解會有呢件事出現，而家就連「Admin係AI」呢啲我哋已經知道咗嘅嘢，佢都無打算同我哋解釋清楚。

「就係咁？」所以我問咗佢一句。

「就係咁。」Ivan好似想笑咁：「唔係點？」

「係咪應該俾番個交代我哋？」我將我心入面嗰句講咗出嚟：「成件事…究竟係點？」

Ivan終於忍唔住笑咗出聲，搞到我開始嬲。

「Ivan。」豪仔嗌咗一聲，我哋望過去，原來兩個警察啱啱好嚟到。

「唔使嬲…有咩番到我公司先慢慢傾。」佢啲語氣好輕佻，講完句嘢之後拍拍膊頭，好似安慰我咁，跟住就行開咗。

我見Ivan開始同兩個警察講嘢，不時指入男廁裏面，豪仔企喺隔離不時幫手補充兩句；雖然佢哋講緊乜我聽唔到，但係睇佢哋四個啲舉止神態…與其話Ivan係報咗警同警察交代案情，不如話佢似落緊Order多啲。

果然，講完之後Ivan就擰番過嚟對住我哋笑一笑。

「Let’s Go！」佢大聲講咗句之後就開始落樓梯，豪仔示意我哋跟住；佢兩個離開咗之後，剩低咗兩個警察喺男廁門口。

賴智勇同梁家豪又好似夾埋咁，呢個時候望向我。

所以我就開始行。

如果無記錯，兩個警察一個姓文一個姓蔡；唔知係咪因為啱啱當住我哋面，俾個行外人指指點點，所以經過佢哋身邊嗰陣，我發覺佢兩個啲表情好尷尬咁。

不過我對佢兩個無乜好感，所以直行直過無理到；反而我係聽到賴智勇嗌咗一聲「山哥」。

喺我哋前面嘅Ivan同豪仔又開始唔知講緊啲乜，但係因為佢哋好細聲，今次又隔遠咗，所以我完全聽唔到。

仲寫緊 尋晚通咗晚頂所以今日個人好慢

落到地下之後，Ivan企咗喺門口等我哋，豪仔反而自己一個行咗出去；我見佢仲拎住個公事包。

「喂！」梁家豪似乎都留意到，因為佢馬上指住豪仔諗住追上去。

「無事，佢都會番公司。」Ivan攔住咗梁家豪：「我架車載唔到咁多人，我叫佢自己去截的士。」

「咁我哋啲電話——」

「驚乜？我哋貪你部機？」Ivan恥笑咗一聲。

我哋望住豪仔行咗出校門道閘轉咗左之後，Ivan就揮一揮手示意我哋跟住佢出去。

我哋一路跟住Ivan行到去娛樂城，企咗喺一架藍色嘅歐洲名牌房車隔離；Ivan開門坐咗上司機位，我望一望其他三個同學，佢哋自動自覺咁打開咗後門上緊車，所以我惟有行咗過架車另一邊，坐咗喺副駕駛座。

比起我屋企嗰架普通日本舊款車，呢架闊落好多。

扣好安全帶之後，我擰轉面望一望啲同學；佢哋坐得好直好僵，似乎有啲緊張。

Ivan戴番個藍芽耳機，將部電話夾好喺個架上面，然後就撻車入波開始駛番架車出嚟。

全車人都好靜無人出聲，Ivan甚至連收音機都無開，唔知佢係咪想專心渣車；我望住佢夾咗喺錶板側邊嘅電話，開始諗起好多想問嘅問題。

「究竟…」去到第二次停交通燈嗰陣，我終於忍唔住開口：「Admin係點樣殺人？」

「指向性嘅聲波，Tune到同你哋頭骨嘅Natural Frequency一樣。」Ivan竟然好順攤咁答：「揞住耳仔都唔會避到；如果要用嚟殺人嘅話，Set到個Intensity最高就OK。」

可惜我一時間消化唔嚟。

Ivan望咗我一眼見我一面疑惑，就Unlock咗個電話，打開咗個叫做M.A.D.嘅App；個App無Icon，只係一個灰色圈圈，甚至裏面個介面好簡陋，只係得三條Slide Bar同埋一個掣。

「簡單啲講，呢個App可以發射出射程短、但係足夠震爆你個頭嘅音波，並且你隔離嘅人係完全唔會聽到個聲。」Ivan講完之後，似乎想襟個App入面個掣；我即刻用力捉實佢。

因為個電話而家對住坐喺後坐中間嘅鄭綽婷。

「放心，豪仔尋晚幫我校過，而家最多只會整到人頭暈頭痛。」Ivan一下揈開我隻手，笑一笑：「唔會爆頭，甚至唔會好似你條女尋日咁樣暈低。」

「得…明架喇…唔使試。」佢講嘅名詞我大致上都知係乜嘢嚟，但係好難相信靠部電話可以做到。

「我哋叫呢種技術做『Mobile——」Ivan好似講唔停口咁。

「點解要講咁多俾我哋聽？」梁家豪插嘴問：「會唔會…會唔會殺人滅口架…？」

「戇撚鳩…」Ivan頭先仲講到興高采烈，而家俾人打斷咗，佢直接就鬧咗句。

「點解要做啲咁嘅嘢？」賴智勇問咗我想問嘅嘢。

Ivan靜咗一靜，清咗下喉嚨先繼續講。

「年半前嘅初一晚…」佢語氣有啲冷咁問：「你哋仲記得發生咗咩事？」

雖然無答到Ivan，但係我無可能唔記得——當晚我哋全家都去咗姑媽屋企，睇電視見到呢件事發生嗰陣，何晞媛仲同屋企人開始嘈交，然後即刻出咗旺角；我嗰時考慮咗一陣，最後決定跟住家姐出去。

所以我——同埋賴智勇佢哋——都一齊點點頭。

痴撚線 一起身有文睇

屌，又通咗頂
一過咗某個時間就瞓唔到覺

咁就繼續出文

竟然作到個理由出黎

延伸閱讀：

Could A Sonic Weapon Make Your Head Explode?

一晚追到live 我都通左頂
而加扮緊工

今日last day
擺明罷緊工等緊你出

今日 Monday
需要文黎調節下心情

今日 offday
希望有文睇充實假期

「年半前暴動之後，有人搵咗我哋搞啲防暴嘅Technology，仲指明係要針對年青群體，12至29歲左右嘅人。」佢講嗰陣除低咗個眼鏡：「即係你哋呢類人。」

佢似乎有啲攰，所以捽咗捽眼，伸咗懶腰之後先繼續講。

「所以，當時我哋就開始咗兩個Project，主張鎮壓嘅Ivan開始研究點樣將電話變做武器，佢叫嗰套System做Mobile Acoustic Device。」佢開始扮埋Ivan嘅語氣，做咗個開槍手勢：「嗰陣Ivan仲成日講：『搞咁多做乜，邊個搞事咪開槍射鳩死佢哋』！」

Jessica講完之後，將張櫈碌向楊悅盈隔離，一邊戴番個眼鏡。

楊悅盈諗起頭先Ivan睇緊嗰份文件——MAD應該就係指佢開發出嚟嘅呢個武器？

「我就覺得唔應該用暴力；而且我認為預防勝於治療。」Jessica翹起腳，雙手放喺自己膝頭上面，望住楊悅盈講：「所以…我Prefer控制你哋啲後生嘅思想多啲。」

「控制…？」楊悅盈無諗過Jessica竟然會雞啄唔斷，所以有啲意料之外。

「嗯，控制你哋喺網上睇到嘅嘢：論壇、Facebook、Telegram、Whatsapp…一切你哋會用嚟做通訊嘅渠道，都係我嘅目標。」Jessica解釋：「我呢邊係要做出一個Pass到Turing Test又可以Apply落呢啲平台嘅AI，24/7咁樣隨時控制住網上嘅資訊同埋輿論。」

Jessica講完之後，用手托一托個眼鏡。

「答唔答到你問題？」佢對住楊悅盈笑一笑。

聽到呢句，楊悅盈打咗個突。

因為佢頭先求其隨口一問——點解要整個AI出嚟——佢甚至乎只係自言自語緊，無諗過Jessica會答。

而且佢同眼前呢個Instant Messenger——唔係，根據Jessica嘅講法，呢個係AI System嘅學習介面——傾計已經傾咗唔知幾耐。

頭先，Jessica插咗隻USB入楊悅盈用緊嗰部機度，叫佢將自己嘅諗法灌輸落去，同Admin嘅System Compile埋一齊等佢Crash。

楊悅盈當然聽唔明佢講乜，而且直接同個AI、Admin對話，佢尋晚已經試過；不過當時Jessica信誓旦旦咁話今次有佢喺度，一定無問題。

但係而家諗番…

「你係想…將我變做AI？」佢有啲不敢相信，所以問Jessica。

Jessica嘟一嘟嘴，諗咗兩秒。

「Not Exactly…只係做一個似你嘅AI出嚟。」佢好認真咁答：「你唔會少忽肉，對你完全無影響。」

但係楊悅盈開始猶豫——佢唔想自己變成一個俾人用嚟操控輿論嘅AI嘅一部份。

佢望住Jessica對眼，想伸手推開個Keyboard。

「你諗清楚…」Jessica襟住咗佢隻手：「你唔咁做嘅話，可能連你剩低嗰啲同學，甚至乎你都會有事。」

楊悅盈皺起眉，望一望枱上面自己部電話；Jessica似乎Feel到佢諗緊乜嘢。

「Admin可以控制到佢Contact List裏面所有人嘅電話，而Admin係Sync咗羅彥輝嗰個Contact List。」Jessica又開始放柔把聲同楊悅盈講：「所以佢先可以睇到晒你哋一舉一動、借你哋啲電話嚟殺人。」

「咁又點？」

「咁即係如果你而家唔幫我，如果唔諗辦法Crash咗Admin，就算我幫你幾個同學Block晒佢啲攻擊同入侵都好。」Jessica面色一沉：「只要你哋某一日遇到羅彥輝其中一個同學、朋友或者家人，Admin都有可能會借佢哋嘅電話，用MAD嚟殺死你哋。」

「我唔想變成你呢個AI嘅一部份。」楊悅盈終於照直講出自己嘅諗法。

Jessica笑咗一聲。

「我哋有好多Intern Contribute落個Project度；唔好以為我想老點你幫我做啲乜嘢。」佢有啲輕蔑咁講：「如果呢個係你Concern，我可以喺件事完咗之後將你嗰啲Data Delete晒佢。」Jessica指一指嗰隻USB。

「你發誓？」

「我發誓？」Jessica睜大眼，好似聽到啲好奇怪嘅嘢咁：「搞清楚先：你唔信我嘅我唔會逼你，但係後果自負。」

楊悅盈歎咗一口氣，知道其實自己無得揀。

「都係嗰句…你要保證我同其他人都無事。」楊悅盈拉番個Keyboard埋嚟。

Jessica做咗個「OK」手勢。

楊悅盈望住個Mon，開始繼續打字。

同時——雖然佢唔知應唔應該講出口——但係楊悅盈問埋佢最後一個問題。

「你同我講咗咁多嘢…唔驚我會講番出去？」

新鮮滾熱辣

前一話明明仲揸緊車
無啦啦一跳就去左公司

痴撚線 live咗

Live

柯變弱智
好慘
點解柯唔係主角

痴撚線
係文呀

好跳躍的場面

仲以為做咩斷咗故

原來樓主寫到Ivan同Jessica分別喺兩個地方同唔同嘅人講同一番說話

is new post ah

「如果我爆番你哋啲嘢出去…你會點？」我閂埋車門嗰陣問Ivan。

「爆番啲嘢出去？」佢忍唔住笑咗兩聲：「我勸你唔好添呀。」

見到佢呢個反應，我唔係太舒服——佢咁講即係威脅緊我哋？

望一望賴智勇，佢皺住眉對我搖搖頭，我唔明佢咩意思。

但係Ivan無再理我哋，淨係鎖咗車之後，就開始行過去𨋢口，我哋四個惟有跟住佢。

MindTech House個停車場比我想像中細，但係拍滿咗車；行緊嘅同時Ivan打咗個電話。

「我到咗，你仲有幾耐？」聽佢咁講，應該係打俾豪仔：「好，上我Office等。」

我哋一行五人入到𨋢，Ivan襟咗66樓，然後就無再出聲。

賴智勇、梁家豪，甚至連鄭綽婷都好似精神繃緊咗咁，耷低頭望住地下，不時偷望我或者Ivan一眼。

「就算我哋幾個唔講出去都好…」反而係我主動再聊Ivan講嘢：「你點樣同啲死咗嘅同學佢哋屋企人交代？如果佢哋睇住自己啲仔女爆頭死，你可以點同佢哋解釋？」

Ivan無答到我，淨係用一個好似覺得我好弱智咁嘅眼神望埋嚟。

好快架𨋢就到咗，我哋跟住佢，行咗入MTCC Office——如果係貿貿然撞上嚟，未必會知呢度係乜嘢公司，因為呢度門口係公司名、招牌、Logo等等乜都無。

按賴智勇尋日所講，佢哋係去咗65樓，即係呢一層佢都未嚟過。

我哋跟住Ivan經過咗幾個大嘅Working Space之後入咗佢間辦公室，佢埋番自己個位坐低咗，好似好舒服咁挨咗落背度。

「坐，等埋豪仔番嚟就好快搞掂。」佢指一指張梳化同我哋講。

佢哋三個聽到之後仍然唔郁，而係再次好似等我俾指示咁望過嚟我度；搞到我又開始有啲燥。

「坐啦！望我做乜？」忍唔住大聲對佢哋講咗句；佢哋即刻三個人逼埋一齊坐咗落去。

「後生仔，唔好咁火爆。」Ivan好似攞景咁同我講咗句，然後佢企咗起身行過去門口：「你哋喺度等我一陣。」

我見到佢想走，所以企咗喺道門前面意圖擋住佢。

「楊悅盈呢？我要見佢。」

出乎我意料地，佢揚一揚眉，竟然無反對。

「哦…咁…你跟埋我過嚟。」

無理到另外嗰三個同學，我轉身就打開門同Ivan一齊出咗去，跟住佢嚟到另一間房前面；佢門都無敲就打開咗門。

一望入去，我就見到一個著住成套西裝，背對住我哋嘅女人；而楊悅盈就坐咗喺佢隔離，仲著住我今朝俾佢嗰件外套，皺埋眉頭咁對住部電腦埋頭苦幹。

「𡃁妹！」Ivan叫咗一聲，楊悅盈同個女人同時望咗過嚟：「有人搵你。」

楊悅盈望到我嗰一刻，咬住咗自己下唇好似想喊出嚟咁；而我自從今朝送完佢搭𨋢走之後，硬係有種講唔出口嘅感覺…好似驚自此之後見唔番佢咁。

忽然間有個衝動，好想衝過去一下攬住佢。

但係我無，我只係慢慢行去佢隔離。

「何晞賢？」個女人微微笑咁望住我：「我係Jessica，Nice to meet you。」

我無理到Jessica，而係企咗喺楊悅盈面前；佢起番身，垂低雙手耷低頭，挨咗落我心口度。

聽到背後Ivan同Jessica細細聲講嘢，又感覺到佢哋嘅視線，我有啲唔好意思；擰歪面望一望部電腦，見到楊悅盈用一個好似山寨版Skype咁嘅嘢，同緊唔知邊個傾計。

「喂…無事喇…」我輕力拍一拍楊悅盈背脊：「唔好喊啦。」

「我無喊…」佢用把沙沙地嘅聲講咗句，再打咗我一下。

聽到身後面響電話，然後Ivan「喂」咗聲之後，就有一下閂門聲。

我擰轉面望嗰陣，Ivan已經唔見咗人，只係淨番Jessica坐喺度，好似睇戲咁望住我同楊悅盈，然後打開個櫃筒拎咗啲嘢出嚟。

「你坐番低先。」我細細聲同楊悅盈講；佢耷住頭坐番落去，然後轉咗去後面，開始用衫袖抹自己對眼。

我隨手撥一撥心口濕咗嗰個位，就即刻望番Jessica——因為我見到佢拎出嚟嘅係一部電話。

「Ivan有無同你講過啲來龍去脈？」佢將部電話插入楊悅盈啱啱用緊嗰部電腦度。

——來龍去脈…？我唔肯定佢頭先講嗰啲係唔係。

Jessica閂咗嗰個類似Skype咁嘅對話框，我見到後面係一大堆Code；佢拎咗個Keyboard去自己面前，再打多一段之後，Click咗一個寫住「Compile & Run」嘅掣。

跟住，個Mon嘅正中間就彈咗條Loading Bar出嚟。

其實就算佢唔去拎番部機
佢係主角等人身邊一樣會因為冇覆機而爆頭
佢趕過去係正常 盡趕睇下趕唔趕到去覆

真係出返雙份 樓主找數真漢子

睇到新戈part主角同楊好似突然變弱智咁，之前都可以應冷靜諗方法應對admin。係正常人都諗到呢啲同政府有瓜葛既機構你爆佢地內幕出去會有咩下場，呢啲野交返比賴去講好似好啲

(btw，無心批評，好中意個故，不過我自己以前都係寫文所以忍唔住提一提唔合理既地方，唔好爆我頭

同埋感覺樓主太著重係兩個主角既描寫，賴個角色設定其實好好用，依返各人性格比返多啲戲份個故會豐富好多

忍唔住恰咗陣 而家出去做嘢，今晚繼續

保重身體

有無d 咩電波可以turn到人一訓覺就爆佢頭

小心身體，加油

每部電話應該跟人 就算係佢地身邊都會無事 好似一開頭 一班傻撚send whatsapp比羅彥輝咁

做開CDR都忍唔住留言支持 日日都追睇 等緊大結局 加油

其實都好合理 中學雞啲朋友仔死撚哂 個個方法都行唔通 科技又太先進 梗係依賴大人

而家先留意到 第一集開始追返先

只要係佢地班人入面邊一個部機都可以殺其他人
唔係淨係殺機主一個
唔記得周sir隔黎死個條友？
佢部電話比左允仔個次 自己部電話唔係身一樣死

上一兩頁jessica已經講咗羅彥輝可以透過佢電話簿有嘅聯絡人嘅電話殺人

睇故睇到有延伸閱讀

一陣睇下先

痴撚線
有reference!!!
樓主好野！
唔好爆頭呀！爆都等出埋ending先呀！

但點解唔知咩純去到柯仔屋企先爆頭死 要由頭睇過喎咁

有射程限制

純個電話喺柯度 佢衝入柯屋企(房)先比admin成功補刀

完未
睇到柯弱智死法就想直接睇結局算
唉
死得好唔抵

我都覺得突登寫到柯on99左

試諗下你一心係設個局黎整死班人

你為左萬無一失緊係為自己準備一條後路黎確保班人一定係死緊

你鎖哂人電話入去都應該會諗到唔係真係得鎖鑰先拎得番d電話出黎 可以爆開個鎖應該係普通人都諗到啦？

我覺得鎖哂班人既手機自己袋鎖鑰呢下係醒

但真係諗唔明點解要放低自己部電話 個目的係咩？想其他人搵唔到？

個陣佢一心係諗住整死班人 咁袋電話同唔袋個分別係咩？驚番番入班房人地發現佢無鎖埋自己部電話？

但佢已經係用住班同學係必死既想法入番班房 咁理應係會唔怕個到仲有人

其實佢在廁所sd 左句多謝合作之後覺得自己已經係大贏家就可以拎埋部電話回家等開學
唔會收埋部電話之後仲要等半粒鍾入去課室咁撚on9
真係好唔合理

佢自己識換電話放入個鎖都一定會估埋人地都識換電話
所以只要柯知道自己手上一直仲拎住自己電話就一直有勝算
佢一定會明白呢一點

真心唔明點解要作到佢唔袋住個電話

無啦啦作到佢變弱智真係唔合理

可以勉強啲話
你知啦 有啲人出街袋都唔帶 淨係用褲袋
柯生番學就係咁 袋都冇個
費事袋住部電話俾其他人發現

btw 文呢
成晚冇訓等到依家就黎7點都冇

文定爆頭

爆左頭

痴撚線
痴撚線
痴撚線

啱啱起身

留名睇爛尾

文呢屌你老尾

文啊

專登申請個ac支持 好好睇呀 痴撚線

痴撚線
未有文

夜啲出 呢幾日完

儲左幾日又live返 仲以為可以直衝到ending

痴撚線
完咗有續集啦喂

續集想睇主角同楊一齊，或者楊同Jessica sheshe都ok

仲未有

已經24小時無文 我個頭就爆喇

屍都爆

痴撚線！仲未有文！

它終於重見天日了。

自從模擬對象羅彥輝把它放在這裏後，這一個月來它大部份時間都在這靜靜躺著。

今早有人把它拿出來卸走了它的MAD，但也就這樣，無法對它動任何手腳。

還好這裏有無線網路，它都是靠其他訊號源來收集資料的。

它通訊錄以及一切資料都是與羅彥輝同步的，因此通訊錄只有五十來個聯絡人，但這也足夠了。

因為目標：6A班，都在這個名單裏面。

——6A班全員死亡…

它發現把自己拿出來的是那個女人，同時發現何晞賢和楊悅盈都在這裏。

而何晞賢的訊號源——跟其他電話一樣——在另一房間裏。

總共七部，正被剛才那個個男子操作著。

它判斷這男子即將會從何晞賢的訊號源上封鎖自己，因此對他發射了MAD的頻率。

但卻完全無效。

甚麼回事？

而且，楊悅盈果然仍生存著；還好上次重啟後它就抑制了對她的措施，不然可能又會出現混亂。

「Ivan有無同你講過啲來龍去脈？」那個女人一邊問，一邊把它連接上了電腦。

同時，另一房間內的男子把剩餘的訊號源都接上電腦。

接下來的一瞬間，它的學習模式亦被重新打開。

男子開始同時卸載七部電話的MAD系統。

何晞賢並未回答。

新的設定資料湧入。

——拯救6A班同學。

不知道這是來自哪裏的訊號。

「你做乜？」他反問那個女人。

它再次向那男子發射頻率。

「收尾。」女人簡潔地回答。

「收尾？」

但依然無功而還。

「呢部就係輝仔之前負責嗰部機…」女人把它展示給何晞賢。

「只要個Compilation Run完，就唔會再有事。」

MAD卸載完成。

——拯救6A̵̡͢͡班͏̡同̷̶͘͟學。

聞言，楊悅盈終於回過頭來望一望電腦；她眼睛有點紅腫。

何晞賢聽到，似乎也有點激動。

同時，男子替幾̡͠͞部̢̧電̸̷̡̕͡話逐一離開已讀̛̀̕͜͜不̴̢́͘回死全家群組。

痴線live咗

「咁點解你唔一早搞？」

女人笑了，彷彿聽到甚麼傻話似的。

程式自動嘗試̶̕҉對̶̀͏̷̢離̶̕͟開͏̷̵̷͘的數人發動攻̴̔̐̓̍̽̐ͨ́̏͑̚͟j擊。

「如果未將啲機Purge晒我就搞…」女人微笑看著何晞賢：「你哋一早就死晒。」

——拯̷̡救̢̢͝6̴̧̛͘͜Ą̢͡班͏̧̢同͞學̶͟͞。

湧入的資料開始與它的系̷̡̀͜統̶̡̕͞設́定̴̵̢產生衝突。

無法̕͝͏對͏͜目̢̧͞͠標͟͞啟̴̸̛動MAD系統。

——楊͈͔悅̵ͭͦ̿̓̿ͩ͒͂͌͜͝͠盈必̙̲̜̹͉̣̫̱ͅ需̠̦̱̙͔͉͈̲̥̻̞͖̹̖̖̮̎̓͑̑ͣ́͘̕͝͞生̢͓̤̞̱͖̘͙͕̯̝̤͐̋̊͌̈̾̀͟͝ͅ還。͌̋ͣ̆ͤ̅̍͌͒̽́̒̏̓̈́̎̓

「更何況，我要有佢̶̡̛幫手先得。」女人指一指楊̷̧̕悅̨̡͟盈̵。

——̷̨全̶͜͝͏͘員̧͢死̶͠͡亡̧̨。

自͝動͏̵̢重̵試。͏̵̡͢

——但是有͢͟͠͠͞人̛͝͝͡必̴̢͝͝需͟生̷́͢͜還̨͘。

[̳̮͍̥͌ͨ͠I̞̋̍̑ͦn̶͒͐ͅi̿̌͗ͤ͏̫̦̻͔̫͉tial̶͕̾͐̓ͮͬͪ̓į͓͉̞̪z̴͊ͫ̽̌̐a̻͚͎ͬ̄ͧ̃͑̎ͧ̀ͅṱ̥̫̣̩̊̃̎̅ͬi̛͈̙̳͕̪͕ͧ̐̆̍͛on ̛͎ͨ̋ͦ͆ͨ͋F̦͔̟͇̦͙͋̕a͙̜iled]̑͑̓̒̐ͮ
̫͙̣͌ͨ̂[̣̼̲͚̭̱̯͝Ṱ̛̺̫͇̬̞̐̌a͓r̥̱͇̖͐ͬ͢g̨͓̃̇̀ͪe̹̗̿̄̎ͩ́t͙͔̼͋̉͗ͧͅ ̩̄̋̒̓̎ͩ̂Not ̙̰͝F͎͎o̙͍͈ͩu̙̭̯̯͕͈̮̇̈ͩn̵͉̖̩͉̳̊ͧ̆͊͆͛̿d̈̐ͦͥ̌ͥ̇]̦̺̯͋̓ͯ̾ͬ

「̶̧̡͜點解́係͡我͟͠？」̕͘͢͜͏楊̸͜͝͠悅盈̸̧̕有̛͘點̶̶疑惑̸̢。͜͢

指令̵̧͌ͤ̐͊ͬ̈́̉̀́間ͣ̇ͬ̅̉̉̔̽̈̐̔ͩ͊出̵̶̧̢̡̍ͦ̈ͮ̌̔͋͂ͪͫ͂̒ͥͧ現̢ͬ̓ͫͨͯ̋̔ͦ̍̅͛ͪͤ͑̄̉͛͊̂́͢͠͡衝突̛̍̓̒̓̔͑͊͐̉͒̌͢…̸̨ͤ̈̓͊̿́̾ͬ͋ͦ̀̐ͧ̑͋̕͘͜͞͡͝

[Initia͎̳̣̳͝l̳̀̾̓ͬi͆ž̨͎̮̎̏ͥá͙̔̚͢t͙̤̟͓̖̏ͯion̟͙͖̫͆̌͑̈́̆̓̐ ̞̻̘̭̀ͅͅF̳̏̄ͪ̾̇̂̚ä͇̗̖́͐͋̚i̛͚͇ͪ͛͋͑l͈̩̗̪̬̮ͥ̇ͭ͑̕e͔͎̮̰̘̞ͨ̌͢d̲̖̥̭̬̺̀́ͫͅ]̵̟̘̰͉̤̣͈̾̚
[Target Not Found]

「因為你̨̧̧̛͘一直都同̴̧̪̮̞͍̳͔͙̳̘̱̺͖̤̦̔ͣ͆ͤ͊̒͠ͅͅAdmin對抗…̷̤̻̻͖̲̯͇̪̦̜̫̲̫̗͉̬̖̅̓͒̏̑̓͒̓ͭ̍͢͠͡」̷̸̦̻̠̈́̑ͬ̏͐͌ͭ͌̈͐̑̎ͮ̈̚ͅ那̴̨̫̥̘̉͗̿̎ͭ̿͆̔̊̓̾̓̿ͯ̀ͦ̕個̻̫̘̺̞͔͎̣̜̱̼̊̓ͯ͌ͧ͂͛̊̋ͪ́͒ͩ̒ͣͩ̀̚͘͘女̷̢̘͖̥̞̹̗͇̪͎͎̜̏̀ͮ̑͐̀ͅ人用帶點欣賞的眼神看著楊́̀͘͜悅̛͟盈̴́͜͞。

她的眼神̓͌͆̾́̑̿̓͘͜͠͠҉̤̞̫̣͙͎̼̮͙͚̳̱̯̰̪ͅ好̶̙͓̻͚̖̩̲̻̰̖̗̓̏̑͗ͯ̋ͮ̏̊̂ͨ̍͆̅̕͟像̌͊̊ͬ͒͂̈͡͏̛̀͏̤͚͎̝̱̤̣在̦̪̞̬ͫͬ̐ͦ͒ͪ͋̔̈̆ͮ̄ͣ̾͗ͧ̚̚͢͟͡欣賞一件作品̵̢̮̘̱̬̩̏͐ͣ̈́́、̠͖̰̭̠̩͈͕̙̼̙一件死物一樣。

「而且你唔係順住̢̯̰̱̗̝͐̓͂̌́͋ͪ̍ͯͩ́͗ͬͫ͂͑̎͠Admin嘅̨̛̛̰̣͎̤̻̜̝ͮ̿̋ͥ̓̌ͭ͋̾̽͑ͮ͒ͩ́ͅͅ規則嚟玩。」

程̶̨̨式̸͠͠開̢̡始̸̨͘出͘͞͡現̨̛混亂̷̨͢͝，̴̢̛它͠͏̀嘗̵͏試͏̶́͞修̢͞復̨͡͏͞͝。̴̵̧͞͠

可̷̷是͢͟，它開͓̜̤͖̼͇̹̹͇̭̻͚̩̜̘ͬ͠ͅ始̶̷̹͍̰̳̞̲̗͇͚̞͉̠̮͓̙̬̦͉͆̀ͩͧ͊̈̀ͣ͊͘矢̵̵̼̖̲̼̰̟̂̌̌͊̾̀̈͐̌͞去̎̑̅ͭ̓ͥ̀̈́̇̊́͞͏͘͏̝̭̗̙͕͕̯͞ͅ控̡͇̣͍͙̥̿͐ͨͪͮ͋ͫ͒͊̋͌̈́̈̿́̅̇̚̚͘̕͟制̞͈̘̰͓͈̯͎͔̭͎͍̗̝̭̬͔̺ͭ̍͑ͭͨ̈̇̿͐̂ͬ͂̈́ͯ̀͟。̋ͧ̅ͨͭ̓̈ͫ̚҉̸̝̜̲͎

「所以̲͍̱̠̪͕將你̛̛̣̘̞͙̦͓͍̯̤̻̒ͦͨ̈ͯ̇̈́̑嘅̴̮̬̯̬̳̭̺͎̻͇́̾̀̎̋̓̌ͤ͌͒ͮ̇ͧͤ́̚͢͢͝諗法加咗落Admin度之後，佢͗ͦ͂̔̒́̍͒͂̚͏͉̫͕͓̰͈͚̠̱̤̹̝̠͔͈̞́就玩完。」

這時̵̰̟͎̥̗̼̥̣̩̋̊̄ͫ͠ͅ，͉͔͖͚̘̙̖͖̜̜̪̥̻̫ͤͭͭ̔̽ͧͯ̐ͨ̍̒͛̓͗̃ͫ͒̾́̕ͅ一個男人走̴̴̭̰̦̥̞̥͓̫͕̻̟̪ͬ̏͒̀́ͫ͗ͦ進了房間內。

可疋ͫ̌̓̉ͣͫ̍̒̄̿͏̵̵̵̛̞̠̝͈̝它己̇͗̇ͦͬ̌͗̚͏經聽̸̤̣̙͕͚̩̳͎͚̼͚͙͈͖̫̺̥̮͗ͯ̎ͅ不̻̩͍̠̖̘̙̬͍̩̬̱̻̱̭̦͂̊͑ͥ̍ͪ̑̿̈͋́͟到̓ͩͭ̈́ͨͭ̈͂ͣ͏̸̶͈̤͚͕͓̥̳̳̕男͚̜̗̬ͅ人̢̛̹̩̥͇̖͚̰̘͍̤͇̟͉͎͍̬̹̖̣̆̓ͭ̆̿̆̌͗ͣ̇͗̆̚͘͢兌̴̝̰̞͍̮͇͎̱̗̹̿ͪ̂̓͛́̕了̸̡̛̰͍̺͉̙ͧͤ̓͆̇͑些̢̨̨̯̻͕̻̯͇̹̬̘̻̞̙̰͖̭̮̙ͭ̅ͩ̽͞其͗̅́̍̎麼̶͚̼̼͉̳͓̰̲̟̿͊͛̓̑̂͐̏ͪͦ̔̑̾͌̀。̡̫̺̹̟͓̲̗̱̖͔̬̖̞̪̪͖̺̥͔̫̘͚́̈̍ͫͧ͒̔ͭ͘

[̢̣̳̹̜̗̺̦͓̱͈̱̼͔̺͔͐͒͂͛̅̏͑͊͑͆́̚͘͘Sͥ͋͛͑̉͗ͤ͘y̌ͯͯ͗́̊͊̆̂͑͋̒ͣ̓̚nta̶̵̬̰̠̮ͮͯͩͧͥͤ͋̒͂ͬ̿̃͌̑̄̚͜͞x̶̢̭͔̬̖̙ͤͧ̊ͣ̇̓͐̅̂̅ͨͨ͋ͨ́̆̀̕ ̢͔̪͍͙͂͌͛ͦ̅̈͋̅̈́̏̏ͣ͘͢͢É̸͈͙̹̭̗̭̭̖͓̆̊̔ͨ̉̅ͧ̔͢͠rͧ̓̉ͩ̅̏͆̈͒͒̏r̡̫̞̥ͭͭ̀̒̒̽ͩ̂͊̚̚or]

[̥͉̳̼̟͍̍̈͐̅̒̏̉͟Sys̢͕͊ͭt̸ͮ̿ͣͦͭͅe̓m͚̪͍̣̠͌ͦͣ͗͜ ͐ͮSḩ̠͕̠̓ͦ͋u̝̦̤͒̅̊ͫ̾̈́̚t͏̬̳̘do̱w̡̪ͪͣ͆̉̃́̽n]̩̬̦ͨ̂

Jessica講完之後，見到何晞賢同楊悅盈兩個都一面迷茫，唔知係消化緊佢講嘅嘢，定係根本就完全聽唔明。

電腦上面條Bar已經Load到100%。

佢睇一睇手上部機，Admin喺已讀不回死全家入面連續Send咗一堆亂碼出嚟；Jessica知道Admin已經死咗機。

同佢預計嘅一樣。

楊悅盈嘅諗嘢同行動方向幾都係同Admin相反；所以Jessica知道將佢嘅想法Merge落去Admin度，個AI就會Crash。

呢個時候Ivan衝咗入房，手上面拎住一部電話。

「你啲同學喺出面等緊你哋。」佢一路行過去何晞賢度，一路對住佢同楊悅盈講。

何晞賢接過部電話，但係似乎無諗住走。

因為楊悅盈仲係望住Jessica，唔知等緊啲乜。

「點？」Jessica碌大眼望番住佢。

「成功咗？」楊悅盈問。

Jessica點點頭，然後遞咗手上部機俾佢同何晞賢睇。

「見唔見到啲亂碼字？」Jessica指一指個Group入面嗰堆嘢俾佢兩個睇：「咁即係代表個AI Operation有問題，如果你唔信嘅話，我可以俾呢個AI嘅Facebook——」

「得喇…唔使。」何晞賢唔知點解打斷咗佢。

為咗證明，Jessica本身諗住開埋個Facebook Page——LYFS——俾佢兩個睇下一個唔可以Funtion Properly嘅AI會係點；但係嘅然何晞賢話唔使，佢就慳番。

「你哋呢一兩日可能會仲收到啲Admin Send過嚟嘅嘢；好彩嘅話唔會有。」佢繼續講：「但係嗰啲你哋唔使理，唔好覆佢；佢而家Crash咗之後，呢啲手尾我哋好快可以執到。」

——如果將個AI當成人嚟比喻嘅話，Jessica會話佢就算未死都已經身受重傷。

何晞賢同楊悅盈兩個無再講嘢、無再問問題；Ivan呼咗一口氣，好似有啲唔耐煩。

「OK？咁你哋——」Jessica鬆咗一口氣，諗住叫佢哋走。

但係俾楊悅盈打斷咗。

「你應承過我。」楊悅盈指一指部電腦插住嗰隻USB同佢講。

——麻撚煩…Jessica蔑一蔑嘴，然後開始喺楊悅盈面前清走隻USB同埋部機上面楊悅盈頭先輸入嘅嘢。

Ivan動作有啲誇張咁睇咗下錶，似乎同緊Jessica講佢好唔得閒；但係Jessica無理到佢。

「如果無乜嘢你哋走啦，我可以講嘅係咁多。」Jessica望住部電腦但係對佢兩個講。

「就係咁？」楊悅盈個表情好驚訝。

「係咁。」Jessica好簡單咁答番佢一句。

「我哋班死咗咁多人，你哋…你哋無人要負責？」佢有啲激動咁問。

「無，因為…」Ivan插嘴講咗句：「唔會有人知發生過咩事。」

「走啦…」已經達到咗目的嘅Jessica唔想再同佢晒時間：「一係你自己行出去，一係我Call Secure。」

楊悅盈交替咁望佢兩個，塊面紅晒，同尋日喺樓下會議室發脾氣嗰陣一樣。

但係何晞賢扯一扯佢隻手，好似想叫佢走咁樣。

終於，楊悅盈屈服咗，乖乖地咁同何晞賢跟住Ivan離開咗呢間房。

臨出去之前，楊悅盈再同Jessica四目交投咗一下。

Jessica微笑住同佢揮手。

live咗，個故好正

就快完有啲唔捨得

唔捨得

會唔會一齊

個故要完啦

Jessica除咗副眼鏡，坐喺張櫈度托住頭發呆。

由尋日開始到而家，佢心情都係有啲興奮、又有啲意外。

因為佢無諗過自己做出嚟嘅AI竟然咁快可以發展到咁。

楊悅盈同佢啲同學嘅呢件事…雖然係一件意外，亦都證明咗佢呢個系統係個失敗產品。

但係之所以失敗，係因為做得太成功——佢嘅AI差唔多變到好似真係一個人咁。

忍唔住望一望枱面放住、頭先用過嗰隻USB…

有人喺外面敲門。

「Come In。」

Jessica回頭一望，豪仔入咗嚟。

「呃…Jessica？」佢一如以往好似好驚青咁款：「呢度搞掂未？」

「OK架喇，不過——」

佢拎起枱面隻USB拋咗過去俾豪仔。

「——你幫我睇下Re唔Recover到。」

豪仔有啲輪盡咁接唔住隻USB跌咗落地，所以佢彎低身執番。

「無問題。」佢托一托個眼鏡，補問一句：「公司嘢？」

Jessica皺起眉諗咗一諗，然後搖搖頭。

「唔係，我自己Research用。」佢答番豪仔，心諗都唔算係講大話。

因為就算Recover咗楊悅盈頭先嗰啲嘢，全部又好，一部份又好，對佢而家幫公司做緊嗰個維穩AI都係無乜大幫助——但係佢好有與趣當係自己嘢咁樣研究落去。

好想試下模擬一個楊悅盈出嚟，睇下佢呢種性格，將來大個咗會變成點…

Jessica諗緊嘢嘅同時，豪仔粒聲都唔敢出；但係有一個人門都無敲直接開門入咗嚟。

「好，送咗班𡃁仔𡃁妹走。」Ivan見到豪仔喺度，對住佢揚一揚眉：「喂，啱喇，有嘢俾你做。」

「係，你講吖。」豪仔恭敬到有啲誇張。

其實Jessica叫過豪仔好多次，對住佢自己同埋Ivan，唔需要咁嘅態度。

由佢哋啱啱喺大學認識開始，豪仔已經當咗佢兩個好似老闆咁服侍；估唔到過咗十幾年，豪仔無論係態度定係個樣，都無乜點轉變過。

「Contact警察嗰邊，話件事已經Resolve咗，照Jessica個Proposal Proceed。」Ivan開始對豪仔落指令：「另外打俾盧Sir Office，你話我哋嗰隻防暴聲納武器已經改良咗…可以約個時間再傾一傾。」

豪仔一路聽，一路點頭，Ivan一講完佢就急步走番出去。

然後，Ivan拉咗張櫈過嚟坐咗喺Jessica隔離，有啲得戚咁對住佢笑。

「點呀？而家無事啦，仲乸埋口面。」佢拍一拍Jessica膊頭。

——唔係你整嗰套MAD強度失控，死咗人，其實唔會有咁多手尾跟…Jessica心入面諗…如果只係個AI開咗個Group，或者搵番自己啲同學，大不了當係俾人Hack Account；根本就唔需要驚動到佢哋。

「食屎啦你…」Jessica將頭先啲諗法用四個字總結。

「不過頭先嗰班𡃁仔𡃁妹…」Ivan有啲試探性咁問：「佢哋知咁多嘢，唔怕？」

「怕乜？」Jessica反問。

Ivan知Jessica明知故問，所以反一反白眼。

「我講咗好多次，跟我尋日個Proposal去鋪番件事就無問題…」Jessica答佢：「到時佢哋醒目啲，就知將呢件事嘅真相講咗出去都唔會有人信。」

Ivan聽到之後露出一個好滿意嘅表情。

「咁我去做嘢先，有咩進展再傾。」佢起身諗住離開；但係行到去門口，又停咗喺度。

「喂…其實我覺得…」佢望住Jessica背影：「頭先嗰條𡃁妹…楊悅盈，有啲似你以前。」

Jessica無回頭，但係舉起咗隻中指。

Ivan冷笑一聲，終於走番出去。

嘩時間剛剛好呀 係文

差唔多完

起身有文睇

係文呀！

哇係文呀

雖然依加既情況係向緊good end發展
但我硬係覺得仲會死人

我想死埋食花生個條女

嗚啊！好想睇文，又唔係好想完
Jessica對楊悦盈有啲情意結，就係由Ivan一句｢好似｣就帶過架拿？
文呀

我都想
食花生居然無事

我覺得豪仔似最終boss……

Jessica

痴撚線
Reception

Free-rider 呢個物種同小強一樣
個個都唔鍾意佢，但佢又永遠都唔會絕種

今個sem有科proj有freerider

似啦 扮豬食老虎

「係咪…係咪真係無事架喇…？」

搭𨋢嗰陣，梁家豪拎住部電話，有啲不安咁問我。

我點點頭。

賴智勇無出聲，但係感覺到佢輕鬆咗好多，其實我心情同佢一樣；而鄭綽婷…我睇唔出佢同頭先有咩分別。

反而楊悅盈就一直眉頭緊鎖，好似硬係覺得有嘢未解決咁。

「真係…？」梁家豪又再追問一句。

呢個時候啱啱好去到地下，我哋一齊行咗出𨋢。

頭先經停車場直接上咗66樓嘅我，而家先發現呢度個大堂好大，尤其是呢個鐘數無乜人喺度，更加顯得有啲空曠；我見到有啲梳化擺咗喺度，所以無出到聲行過去。

其他人自動自覺咁跟住我，然後我哋五個坐埋咗一齊；有三對眼望實我好似等緊我發言咁。

「呃…頭先佢哋已經整壞咗Admin，同埋將我哋啲電話整番好。」我用最簡單易明嘅言詞去說明情況：「之後一兩日我哋可能仲會收到啲來自Admin嘅Message，但係上面嗰班人話唔使覆、唔使理。」

「係咪架…」梁家豪繼續存疑。

一直耷低頭無表態嘅楊悅盈呢個時候將佢部電話遞咗出嚟。

我哋哄埋去睇，兩分鐘前佢收到一個Admin嘅Whatsapp：

對̻̣̖̱͙ͣ͑͊ͩ́̄́͗͛̾͆ͬ͑̐ͣ̏͐̽͟͡ͅ不̴̛̺͖̯͙̻̦̯̼̥̣͚̭͙̫ͮ̌̈́͗̑̃͒̾̄̓ͥ̎̚͢͞起̨̒̒̄̔̚͏̸̸̸͓͙̫̖͕̰̪͖…̸̧̢͓͙̜̗͕͎̳ͣ͐̾̑ͯͬͬ͌͠͡ 15:46

「我哋落嚟之後係咪未有人收過Admin嘢…？」佢問。

我哋幾個都搖搖頭。

「我哋五個開一個Group；我唔會覆呢個Message，半個鐘之後上去報平安。」楊悅盈望住梁家豪問：「咁樣OK？」

梁家豪皺起眉頭，似乎仲有啲擔心，但係都點點頭。

我望一望坐喺我隔離嘅楊悅盈：佢頭先一直都好似心事重重咁，就係因為呢個Message？

「嗯…OK嘅話，我想走先。」鄭綽婷講嗰陣已經企咗起身：「我約咗人。」

然後佢就拎住個手袋行咗出去外面，剩低我哋四個喺度。

「佢老味吖…」賴智勇鬧咗一句：「講到好似我哋阻住佢咁？」

「唔係嘅…如果無乜嘢，不如我哋都散。」楊悅盈袋番埋部電話：「聽日開學，大家早啲番去休息。」

講完之後，佢就起番身望住我。

「送我番去。」楊悅盈對住我講完之後，就慢慢行向大門嗰邊。

無辦法，我惟有同賴智勇梁家豪講聲「拜拜」之後就跟咗過去；賴智勇仲好鳩屎咁對我單咗下眼。

楊悅盈企咗喺門外面等我，見到我出番嚟就同我並肩一齊行，但係繼續毫無表情，又唔講嘢。

「做乜？諗緊乜嘢？」我忍唔住問佢。

佢搖搖頭無答我；但係我知道佢而家呢個狀態，一定係有咩唔開心、或者苦惱緊。

果然，行多兩步之後，佢終於出聲。

「聽日…我哋會點？」佢好似自言自語咁嘅語氣問：「Jessica話『無人會知道發生過咩事』…」

我呆咗一呆。

「你驚佢會對我哋做啲乜嘢？」俾楊悅盈咁樣講一講，我腦入面浮現出「殺人滅口」呢四個字。

但係佢再搖一搖頭。

「如果真係要對我哋做啲乜嘢…頭先就唔會趕我哋走。」佢好迷茫咁嘅樣：「只不過…我覺得——」

我停低咗，摸一摸楊悅盈個頭；然後佢抬起頭望住我。

「咁就OK啦…最緊要係我哋無事。」我發自真心咁同佢講。

「死咗嘅同學…吳啟鋒、張允行…仲有其他人…」但係佢皺起眉頭，好似想喊咁同番我講：「你真係可以當無事？」

楊悅盈語氣好似有啲怪責我咁，所以我唔敢望住佢雙眼。

「唔得…」我擰歪面答番佢：「我都不知幾想聽朝瞓醒…佢兩個就喺Whatsapp再搵我鳩吹，Lunch一齊食飯，放學上天台Hea…」

我望咗一眼背後嗰橦MindTech House…

——但係而家我哋又可以點？我心諗。

之後成程，楊悅盈都無同我講過嘢，上咗車之後淨係托頭望住窗外面。

我唔知佢係嬲，定係仲諗緊佢頭先講嗰個問題，但係我都無再出聲同佢傾計。

番到沙田、行緊去瀝源邨嗰陣，我部電話震咗一震。

賴智勇開咗個叫做6A嘅Group，成員得我哋五個倖存者；佢劈頭第一句就問：

@6A-楊悅盈 你無事吖嘛？ 16:39

我身邊嘅楊悅盈望住地下，仍然粒聲唔出，所以我代佢覆咗一句：

無事…佢喺我隔離
大家可以放心 16:40

Send完之後我無收埋部電話，想睇下梁家豪會唔會仲有咩問題；點知都未夠一分鐘，鄭綽婷就Quit咗個Group。

我即刻打咗個突，有少少無名火起。

Quit呢個Group會唔會有事…？ 16:42

我最初以為係賴智勇搞爛Gag，但係問嗰個原來係梁家豪，所以認真答佢一句：

唔會…無事架喇，你放心啦… 16:43

賴智勇好似講笑咁補咗句：

如果你Quit我聽日打柒你 16:43

見到佢呢句，記番起平時同學之間打打鬧鬧嗰啲胡鬧嘢，所以我微微一笑。

遞咗部電話俾隔離嘅楊悅盈睇；佢望咗一陣，好勉強咁笑咗一下，繼續一句嘢都無講。

終於番到佢屋企樓下，行過嚟嗰段路我俾太陽曬到好熱，本身已經好攰嘅我覺得自己就嚟中暑。

著住件黑色外套嘅楊悅盈應該都唔係好得我好多；所以我入便利店買咗兩枝水，遞咗一枝俾佢。

我擰開樽蓋，灌咗兩啖冰水，先覺得舒服番啲，抒咗一口氣。

「唔該…」楊悅盈雖然拎咗枝水，但係只係渣住，無開嚟飲。

「好啦…咁聽日見。」我語重心長咁同佢講：「唔好諗咁多嘢喇…拜拜。」

佢有啲猶豫，但係「嗯」咗一聲。

再摸一摸佢個頭，今次佢有啲厭惡咁撥開我隻手。

我微微一笑就擰轉身行去搭車，同時拎咗部機出嚟諗住打俾何晞媛——

「何晞賢！」楊悅盈忽然間叫咗一聲。

行咗兩步都唔夠佢就叫停我，我有啲奇怪，所以回頭一望。

「陪埋我番上去…」佢攬住枝水，細細聲同我講。

大約仲有六七篇就完
食嘢先

可唔可以一次過出哂

可唔可以一次過出晒

加甜加速

樓主好嘢！

俾佢講到我而家凝住真係仲有啲咩會發生咁

上呀

殺埋freerider

男主女主會否修成正果

如果好似之前啲巴打話齋
6A班啲人掉左部電話，買過新電話新sim card
佢地係咪就唔洗搞咁多野
雖然柯呢啲on9仔好大機會唔肯咁做

埋尾啦

何晞賢望住自己個表情有啲奇怪，楊悅盈先至意識到自己可能講錯嘢。

但係佢咁講其實無其他意思…

「我屋企有人…」佢感覺到自己有啲面紅：「我諗住上去換件衫，俾番件褸你。」

「吓？」何晞賢好似恍然大悟咁嘅表情：「好…好呀，你等我打一打俾家姐先。」

然後佢就行咗埋一邊，開始打電話。

呢個時候，楊悅盈袋入面部機開始震；佢拎咗出嚟睇，係一個佢未見過嘅手提電話號碼。

「喂？」

「妹妹仔？」原來打俾佢嘅人係Jessica：「番到屋企未？」

「你打俾我做乜？」

「聽日無論你睇到乜嘢都好…」Jessica好似專登壓低把聲咁：「你記住嗰個先係事實；已讀不回死全家呢件事無發生過。」

「…點解…？」

「我仲喺公司善後緊…唔方便同你講咁多。」Jessica模稜兩可咁答：「但係我驚你一時衝動，講咗今日聽番嚟嘅嘢出去。」

「哈，你想我幫你哋手冚住件事？」楊悅盈忍唔住怒極反笑。

「無人需要你幫，唔好睇得自己咁重要。」Jessica都唔服輸，語氣帶骨咁講咗句：「你咁做係幫緊你自己；我咁同你講都係為你好。」

「我唔係你哋呢種人。」楊悅盈好決絕咁講。

Jessica冷笑咗一聲。

「我知你唔係…但係你終有一日會變成我哋。」Jessica加強語氣講咗句：「係時候面對現實、成熟啲；大個女喇…唔好再諗住逞英雄。」

然後Jessica就Cut咗佢線。

「邊個？」何晞賢啱啱講完電話過番嚟。

楊悅盈猶豫咗一下好唔好話俾佢聽，但係最後決定唔講。

「打錯…」佢袋番埋部電話之後就開始行。

上咗樓，番到屋企門口，楊悅盈見屋企木門開住，淨係閂咗鐵閘，入面傳嚟一陣沙沙聲，應該係媽咪煮緊餸。

佢拉開鐵閘行入去，但係何晞賢企咗喺門口。

楊悅盈有啲疑惑咁望一望何晞賢。

「呃…我企喺度等得喇。」唔知佢係怕醜定點樣。

不過楊悅盈拉咗佢隻手一下掹埋佢入嚟。

「媽咪…」佢對住屋入面嗌咗一聲：「我有同學嚟咗。」

然後佢無理到手足無措嘅何晞賢就走番入房。

開咗盞枱燈之後，就除低件外套同埋自己啲衫。

「呀！同學仔！」佢聽到媽咪把聲喺外面：「你叫咩名呀？」

「Auntie…」何晞賢把聲有啲怕醜：「我叫何晞賢。」

楊悅盈換番平時喺屋企著嗰套，然後摺番好件外套。

「食唔食飯呀？今晚阿哥臨時有事唔番嚟，我煲多咗湯。」

「唔使喇，我一陣番屋企同家姐食。」

楊悅盈拎住件外套打開門。

見到纜住條圍裙嘅媽咪笑得好開心。

何晞賢企咗喺原地，雖然都係微微笑，但係睇得出佢有啲唔自然。

遞番件外套俾佢。

「唔該…」何晞賢拎番之後，即刻講：「咁我走先喇…」

「好呀，得閒再上嚟玩吖。」媽咪笑住咁同何晞賢講：「阿盈好少可帶朋友上嚟——」

「得喇。」楊悅盈打斷咗佢句嘢，去咗開門。

「Auntie拜拜。」何晞賢講完之後，好似求之不得咁馬上出咗去。

睇住媽咪行番入廚房之後，何晞賢就摸一摸楊悅盈個頭。

「妖！」楊悅盈有啲燥咁撥開佢隻手，但係佢反而笑一笑。

「咁…聽日番學校見啦。」

講完呢句，何晞賢就轉身行番過𨋢口。

楊悅盈一直企喺屋企門口望住佢背影。

但係今次無叫停佢。

我番到屋企嗰陣，家姐喺廚房煮緊嘢食。

頭先打俾佢問先知道，阿爸阿媽班機Delay咗，可能要半夜先落機；所以佢話今晚自己煮嘢食。

我見佢部電腦擺咗喺飯枱，不過佢本人唔喺度；同時聽到廚房開咗抽油煙機。

我番入房，求其將件外套掉咗上床度，就出番廳。

行埋梳化度一嘢撻咗落去，合埋眼；呢幾日以嚟，終於第一次可以毫無顧忌咁休息、瞓覺…

但係聽日就開學…

我哋班得番五個人，連班主任都無埋…

諗起Billy同允仔…陳佩珊…Elaine…

點解會變成咁…？

「呀——！」我忍唔住大嗌咗一聲發洩。

諗住恰一陣，但係先發現自己完全瞓唔著…

忽然俾人好大力咁拍落我個頭度。

「嘈乜呀？番到嚟又唔講聲！」

我即刻擘番開眼彈起身。

「仆街仔！叫你洗碗又唔洗！」見到何晞媛對住我破口大罵個樣，佢似乎係真嬲：「無煮你嗰份呀！」

「煮乜咁巴閉…」我笑住咁串番佢：「咪又係公仔麵。」

似乎俾我講中咗，佢撐一撐大對眼準備繼續鬧我。

如果平時俾家姐又打又鬧，我一定會還口。

「好撚失禮你咩？」

但係唔知點解，我而家聽到佢鬧我，反而有啲開心。

我耷低頭呼咗一口氣：諗番起今朝出門口嗰陣…我其實好驚以後都見唔番佢…

「喂！同緊你講嘢呀！」

抬高頭望番住佢，發現自己睇嘢有啲濛…所以我捽咗下眼。

「喂…何晞賢…」家姐見到我咁，態度就軟化番：「鬧你兩句啫，唔使喊吓嘛…」

我望住家姐，微笑住搖搖頭。

同時感覺到自己啲眼淚開始流出嚟，所以耷番低。

「唉…」佢歎咗一口氣，然後就喺我面前踎低咗，用手托番起我下巴。

「做乜嘢呀？」佢用手背抹走我啲眼淚，然後摸住我塊面問我。

我無答到佢。

「一時又話張允行死咗…一時又帶個女仔番嚟…一時又問埋晒啲奇怪嘢…」家姐轉咗把十年都唔用一次嘅溫柔聲出嚟：「係咪有咩事？」

我望住家姐，點一點頭。

「咁你話俾我聽發生咗咩事？」

呆一呆，我諗咗一陣。

其實由第一日開始，我已經好想將成件事講晒俾家姐聽。

——而家Admin已經玩完，我部電話都清咗MAD…我話俾家姐聽…佢應該唔會有事？

但係最後都係搖搖頭：我覺得自己而家呢個狀態，無可能將成件事清楚講到出嚟…而且我唔想講完出嚟令到佢擔心。

因為佢就算知道咗，都做唔到啲乜嘢。

「遲啲先…我有啲攰…」所以我咁樣同佢講。

佢苦一聲企番起身，無再追問落去。

「好啦咁…」佢呼咗啖氣，把聲變番平時嗰個何晞媛：「我煮埋你嗰份架喇…等多陣。」

我望住佢個背影：雖然乜都無講到出嚟，但係同佢傾咗兩句之後覺得個人好似輕鬆咗。

「何晞媛…」忽然間好想嗌佢：「家姐！」

佢擰轉頭望一望我，用眼神問我乜嘢事。

「無呀…」我雙手揞住自己塊面，深呼吸咗一下：「唔該晒…」

「唔好咁好禮貌啦…我會驚架…」佢拋低一句之後就行番入廚房。

「但係啲煲同碗你洗。」然後喺入面補充咗一句。

「好…」

我雖然口係咁講，

但係下一秒，

我就攤番落梳化度，

好快瞓著咗…

聽日見到咩

無訓到竟然真係等到文
感覺上個freerider quit group真係爆頭死撚左
跟住如果同其他人講發生過嘅事
聽既果條友應該都會爆頭
臨完唔好太激呀巴打
死多個freerider就好喇
千祈唔好殺家姐呀

聽日最後了 唔知結局點

之前係用楊悅盈變成AI咁攻陷羅彥輝
會唔會最後楊悅盈個AI會唔會失控都變成羅彥輝咁

終於埋尾

九月一號。

開學日。

紮醒嗰陣我發現自己仲係瞓咗喺梳化度，個天仲未光。

個人仲有少少半夢半醒；我坐番起身伸咗個懶腰，同時見到大門鞋櫃隔離放咗兩個喼，飯枱上面擺咗啲一盒盒喺度…睇嚟阿爸阿媽已經番咗嚟。

望一望屋企個鐘，而家五點幾，即係我差唔多瞓咗成十個鐘…有啲肚餓。

諗住拎番部電話入房叉電之後就去咗沖涼，然後早啲出門口食嘢；點知見到有個Whatsapp Message。

唔知係咪已經習慣咗，我而家每逢見到有新Message，個心都會離一離。

開嚟一望，原來賴智勇十幾分鐘之前喺6A個Group度Send咗條Link出嚟；見到唔係Admin嘅Message，我鬆咗一口氣，所以無睇到。

沖涼嗰陣我不斷咁喺度諗：6A班已經玩完，學校應該會將我哋五個分去其他理科班。

希望我至少可以同楊悅盈或者賴智勇其中一個同班。

沖完涼之後，我個人精神番啲；換校服嗰陣醒起賴智勇頭先Send嘢上Group，應該係起咗身，所以我打咗個電話俾佢。

「喂…？」佢把聲無乜精神。

「咁早起身嘅？」

「瞓得唔好…成晚瞓下…」講到呢度佢打咗個喊露：「成晚瞓下醒下咁…成日凝住要起身Check電話。」

我笑一笑，將枱面啲筆袋、叉電線、銀包鎖匙等等全部掉晒入個書包度，就準備出門口。

「喂，不如早啲出嚟，食個早餐。」我同佢講。

「好…我都想問下你點睇…」佢噴咗啖氣，搞到我呢邊「呼」一聲：「去番尋日嗰間？」

「好呀，但係…」我覺得有啲奇怪：「問下我點睇？點睇乜嘢？」

「哦…你睇咗我Send出嚟嗰條Link先啦…」唔知係咪專登懶神秘：「雖然應該影響唔到我哋。」

「好啦咁，六點半喺茶餐廳等。」我講完之後就即刻收咗線，然後開咗佢嗰條Link嚟睇。

係一段新聞嚟，出個時間係尋晚半夜；即係我瞓緊覺嗰陣。

《西貢旅巴車禍 肇事36人罹難》
2017年8月31日

——36人…！？

見到呢個數字，我即刻醒一醒。

內文講嘅係…蔡明磊紀念中學6A班去咗西貢露營，31號晚回程嗰陣，佢哋架旅遊巴發生交通意外同一架私家車相撞。旅遊巴失控翻側，成架變晒型；私家車撞到扁晒，現場仲起咗火。

旅遊巴上面一個帶隊老師、一個司機、32個學生，同埋私家車上面嗰兩夫婦全部都死晒。

——唔會有人知發生過咩事。

Ivan嘅呢句說話又喺我腦入面響起。

我哋將四張枱拍埋一齊，五個坐咗喺度。

「尋日臨走嗰陣…Ivan同我哋兩個講過…」我用手背拍一拍隔離嘅楊悅盈：「今日開始就唔會有人知發生過咩事…」

我部電話開住嗰單話我哋班車禍死晒嘅新聞，放咗喺張枱正中。

「我諗呢個就係佢哋嘅方法…」我停咗一停，講埋下半句：「同埋俾我哋嘅警告。」

「32個學生…」梁家豪皺起眉，望住自己啲手指喺度計數：「40人，減我哋五個、減多個羅彥輝…都仲有34個吖，仲有兩個去咗邊…？」

呢個問題喺佢哋未嚟到嗰陣，我、楊悅盈同賴智勇三個已經研究過；對住賴智勇打咗下眼色，佢就唔出聲，開始襟電話。

我望一望坐我隔離嘅楊悅盈：佢喺自己部電話度睇住段新聞，皺晒眉頭，好用力咁咬住自己下唇；我硬係覺得佢忍緊唔想喊出嚟。

鄭綽婷托住頭，百無聊賴咁玩電話，已經開始習慣佢呢種態度嘅我連望都唔想再望佢。

頭先我睇完段新聞之後，就逐個打電話約晒佢哋提早番嚟；打過去嗰陣梁家豪俾我嘈醒咗，但係楊悅盈似乎成晚都無瞓過。

而本身諗住循例一問，無咩期望嘅鄭綽婷竟然都嚟咗。

「仲有嗰兩個喺呢度…」賴智勇將部機放咗喺張枱中間。

《男生殘殺同窗 現場遭警擊斃》
2017年8月30日

「允仔殺死洪諾言嗰晚，因為已經俾好多人同警察發現咗，當晚凌晨就報咗出嚟…」我將我嘅諗法講出嚟：「所以佢哋索性當係一件獨立案件，無干涉過。」

「張允行唔係——」梁家豪有啲大聲，俾賴智勇輕輕力批咗佢一踭先至壓番低把聲：「張允行唔係爆頭死嘅咩…？」

「見到佢死狀嘅應該大部份…甚至乎全部都係警察。」我諗番起嗰晚個情景…允仔同洪諾言都係放咗入袋先搬落嚟。

「咁又點？咪有警察見到囉？」梁家豪似乎仲未明。

「MTCC…」楊悅盈終於出聲；佢把聲有啲沙：「MTCC同警察有合作…甚至乎…」

佢拎咗枝水出嚟飲，清一清喉嚨。

「甚至乎…唔止警察…」佢雙手翹埋放喺枱面伏咗落去；本身已經好細聲，而家直頭只係聽到少少佢講嘅嘢：「政府…」

我知佢應該終於忍唔住。

梁家豪恍然大悟咁點點頭，好似終於諗通咗咁。

「仲有…司機…同埋嗰兩公婆…」伏低嘅楊悅盈講。

佢把聲又沙番，講唔到下半句出嚟。

但係我已經明佢咩意思，惟有歎一啖氣，幫佢接埋落去。

「司機同埋嗰兩公婆…」一路隨手碌自己個電話Mon一路講：「應該係我哋某同學嘅屋企人…」

我咁講完之後，連鄭綽婷都睄咗一眼；佢望到我個Mon嘅某啲嘢嗰陣，捉住咗我隻手，然後罕有地露出一個震驚樣。

「呢架車…」佢指住其中一張相，裏面係嗰架撞到爛晒嘅私家車：「係何穎璇屋企嗰架…佢俾過相我睇…」

雖然我都推斷嗰兩夫婦係某同學嘅家長，但係知道咗之後心情仍然覺得有啲沉重。

「何穎璇喺一開始嗰日已經死咗，好有可能係死喺佢屋企人面前…」我用力呼咗啖氣繼續講：「我諗佢父母兩個應該係俾人…」

我無講落去，因為相信大家都明我咩意思。

「仲有個司機——」梁家豪問。

楊悅盈坐番起身。

「唔好問喇…」佢對眼紅晒，不停咁流緊眼淚；把聲都好沙：「我唔想知…」

呢個時候，有人敲咗下課室門。

「同學…？」教我哋中文嘅Miss Cheung入咗嚟，見到我哋幾個而家咁樣，好似連佢都想喊咁。

佢拉咗張櫈過嚟坐咗喺楊悅盈隔離，輕輕力掃佢背脊安慰佢。

同時用一個同情眼神，逐個逐個咁望我哋。

我知道喺佢眼中，我哋只係五個因為全班同學意外死亡而喺度悼念緊嘅學生。

太長出唔晒 上面係一篇嚟

係咪完咗

都有啲似完咗喎
剩低嗰啲加密出

咁今日仲有冇

唉

摸摸頭

有早知冇乞衣添啦

pish

間公司好大權力

痴撚線

係街到你唔可以遇到羅彥輝屋企人
否則都會爆頭

後面個d當外傳出 呢段當係正故既ending

咁周sir係點死

重睇啦

Bug死

下 唔係無講咩
話佢殺咗條女之後用佢條女電話sms何晞賢之後無啦啦就話佢死咗
Sorry 可能有提到點死但我無留意啩

周sir要十分鐘內覆admin

佢條女手機有pw 解唔到
所以佢用咗條女張卡sms佢
但其實咁樣應該唔會影響whatsapp
(未試過唔知使唔使重登)

係咪仲有文架？

入唔到電話但個爆頭系統照樣run到架嘛

仲有少少

等緊你

推到完場

推可唔可以good end

正如我所料， Miss Cheung同我哋講五個要分做兩批，去剩低嗰兩班理科班上堂。

不幸中之大幸，我真係可以同楊悅盈同埋賴智勇同番一班，6B；梁家豪同鄭綽婷就去咗6C。

而且，學校安排咗我哋五個見駐校社工，一個星期要見兩次，維持一個月。

我哋行入6B課室嗰陣，感覺到佢哋全班都靜咗一靜，然後所有注意力放晒過嚟。

開始有啲低語聲。

課室最後排一個角落放咗四張空枱，Miss Cheung示意我哋過去坐。

賴智勇帶頭行過去，我跟住佢後面，楊悅盈一直耷低頭跟喺最尾。

望一望呢班同學；中三先轉校過嚟嘅我，除咗四五個同我同過班嘅之外，我幾乎全部都唔識。

行嘅途中，不時會有同學向賴智勇打招呼，或者拍一拍佢以示鼓勵；楊悅盈行得好貼近我，好似唔想俾人見到佢咁。我雖然唔知點解，但係由得佢。

去到角落嗰四張枱，賴智勇坐喺尾二嗰行，我同楊悅盈坐咗喺佢後面。

見到我哋坐低咗之後Miss Cheung就開始同6B班同學講我哋三個嘅事，大部份同學都即刻望番向前面，但係我仍然感覺到有啲目光停留咗喺我哋身上。

楊悅盈坐低咗之後就繼續耷低頭望住自己枱面。

嗰幾單新聞代表嘅嘢，大部份都係今朝我同佢兩個自己推敲出嚟；而自從嗰陣開始，佢就一直灰到而家。

「你…真係可以當無事？」楊悅盈用一個細到幾乎聽唔到嘅聲線，重覆咗一次佢尋日問我嘅呢個問題。

我無答到佢。

「我哋全班人…無緣無故咁死晒…」

佢轉頭過嚟望住我。

「無人需要負責，無人向我哋補償、交代…」然後繼續問：「仲要無人知道事實係點樣；你接受到？」

窗外面嘅陽光照入嚟，啱啱好曬住佢；佢今日望落比起平時更加蒼白，加上佢全黑嘅頭髮同埋瞳孔，我覺得佢成個人好似無咗顏色咁。

但係…無辦法。

「…唔係我哋可以點？」我歎咗一口氣，反問佢。

「將件事講番出嚟。我唔信咁大件事…可以俾一單假新聞完全掩蓋住。」

我輕輕力捉實佢隻左手，望住佢對眼。

「算啦…」發自內心咁同佢講：「我哋無事就得，其他嘢…唔好再冒險。」

佢望住我嘅眼神有啲失望、有啲憂鬱；然後用力掹番自己隻手出嚟。

我仲未意識到楊悅盈想點嗰陣，佢已經舉起咗隻手。

「Miss Cheung，我有嘢想同大家講。」

Miss Cheung頭先講緊啲其他嘢，俾楊悅盈突如其來一句搞到窒住咗；其他同學好似終於搵到理由繼續觀察我哋咁，幾乎全部人同一時間望晒過嚟。

楊悅盈企起身，想行出去。

唔理得其他同學嘅目光，我再一次捉住佢。

楊悅盈低頭望咗我一眼。

我對住佢搖搖頭。

佢有啲無奈，甩開咗我隻手。

然後楊悅盈就喺眾目睽睽之下行咗去一面疑惑嘅Miss Cheung隔離。

我好想跟埋佢出去，再拖番佢入嚟——但係自己呢個時候開始亂諗嘢。

點解咁多同學嘅家長，要揀何穎璇屋企人？

係咪對我嘅警告？

MTCC為咗掩飾呢件事，呢件意外，可以做到咩程度？

我個人好似生咗根咁，無論幾想企起身，都無能為力。

賴智勇一樣眼白白咁望咗一下已經企咗喺Miss Cheung隔離嘅楊悅盈，然後垂低咗頭。

楊悅盈好似叫Billy約人番嚟嗰一日咁，乜嘢都無講，淨係慢慢掃視一下全班同學；當日我唔明點解佢要咁做，但係而家知道，其實佢好緊張。

全班同學同埋Miss Cheung都唔知發生緊咩事，一齊望住楊悅盈。

但係佢目光停留咗喺我身上。

「我想同大家講…」見到我無動於衷，楊悅盈歎咗一口氣。

「我哋班…6A班唔係死於車禍，而係——」

楊悅盈應該對主角好失望。。。仲諗住佢2個經歷咗咁多野會一齊添

唔好比佢停

呢個位停左

最後三篇 今晚趕埋佢出嚟

講出黎就又要死多班人 on99

btw樓主加油 趕還趕 保重身體 支持你

都差唔多天光了

坦白講..真係應該講個真相出黎咩?

出埋先好訓呀屌你

#已讀不回死全家
下星期班會活動，我要去Book位…
邊個嚟嘅快啲覆我 12:24

我同賴智勇喺學校隔離間餐廳食緊Lunch嗰陣，班會主席張芷瑤喺6B班Whatsapp Group度Send咗呢段嘢出嚟。

我知道佢係專登打已讀不回死全家出嚟，連佢咁樣打係乜嘢用意都好清楚——雖然無人Add過楊悅盈入呢個Group，但係6B班近排開始當咗佢係個笑話咁，不時提番啲呢件事嘅嘢出嚟當笑話。

「屌…」我有少少嬲，熄番個Mon掉低個電話。

「算啦…過多半年就唔使理班人架喇。」同樣睇到個Message嘅賴智勇咁樣同我講咗句：「當睇唔到。」

我飲咗一啖檸檬茶，無回應到佢；因為佢根本唔明我嬲緊乜。

「佢…仲係無覆過你？」賴智勇試探性咁樣問我。

我依然無答佢，只係將部電話推咗去賴智勇面前；佢拎起咗嚟睇。

由開學到而家，已經過咗個幾月。

我幾乎每日都淨係同賴智勇一齊食飯放學；至於去咗隔離班嘅梁家豪同鄭綽婷…佢哋好似已經群番自己班嘅人，過番啲正常嘅校園生活，因為佢哋無搵過我，我亦都無再理佢哋——本身我同佢兩個就唔熟。

但係我好耐無見過楊悅盈。

開學嗰日，楊悅盈唔理我阻止，企咗出嚟同全班同學開始講番已讀不回死全家呢件事；起初啲同學好驚訝，但係楊悅盈講咗都未夠一半，班上面嘅氣氛就開始改變。

我見到啲同學——甚至乎Miss Cheung都係——開始皺眉，眼神存疑咁望住楊悅盈。

如果唔係諗住我哋幾個啱啱死咗大半班同學，佢哋要顧住「口德」，我覺得6B某啲同學應該會即場笑出聲，或者出聲講嘢串楊悅盈。

唔係…其實當時已經聽到自己位附近有啲人開始細細聲講嘢。

——哈哈，又幾好想像力…佢係咪傻撚咗？

——係咪叫創傷後遺症？其實佢都幾慘…

總之，Miss Cheung見勢色唔對，出手制止咗楊悅盈唔俾佢再講。

楊悅盈開始向住我同賴智勇——主要係我——投以一個好似求救咁嘅眼神。

——出句聲…好唔好…？

但係，當我發現啲同學沿住佢嘅視線望過嚟我度嗰陣，我乜嘢都無做、乜嘢都無講。

淨係個腦一片混亂，有啲怯…

當然賴智勇都一樣。

無辦法之下，楊悅盈惟有番咗埋我隔離坐低。

嗰日，佢全日都無再同我講過嘢。

第二日，佢無番學。

第三日都無。

之後嗰一個星期、兩個星期；直到而家，佢都無再番過嚟學校。

賴智勇見到我呢一個月以嚟俾楊悅盈已讀不回咗嘅嗰啲Message，皺一皺眉。

「…Facebook Messenger呢？」賴智勇繼續問。

「同之前一樣，唔覆。」

「有無打過俾佢？」

「都係，Cut我線。」

「咁——」

「唔使再問喇。」抬起頭望住賴智勇講，一邊伸手問佢拎番部電話：「除非衝上佢屋企，如果唔係唔會搵到佢。」

「我連Message都無Send過俾佢…」佢將部機遞番俾我嗰陣，好似有啲內疚咁：「唔敢…唔好意思Send…」

我望住啲Send俾楊悅盈嘅Message…對隔離嗰個雙藍剔又愛又恨。

因為咁樣代表佢唔想睬我，完全唔想理我。

但係同時亦都代表佢…至少…仲睇到我啲Whatsapp、Cut到我電話。

「唉…但係就算搵到又可以點？」佢苦笑一下：「叫佢番學？而家班人咁樣…」

「6A班車禍」呢件事過咗已經個幾月，開始無乜人再提；反而6B班嘅人就喺呢個時候，開始拎番楊悅盈講嘅已讀不回死全家呢件事出嚟，好似當咗做圍內一個笑話咁成日用嚟講。

唉…Cindy又唔覆我Whatsapp #已讀不回死全家 啦…

跪求舊年Math Past Paper #已讀不回死全家

Miss Cheung聽日生日，Lunch約食飯邊個到？ #已讀不回死全家

好在楊悅盈自己唔知…但係我每一次聽到，都會不禁有啲嬲。

嬲最主要其實唔係嬲佢哋——而係嬲我自己。

點解我當時唔阻止佢，或者一直陪住佢…

雖然結果可能同而家一樣，但係至少…

忽然間好想知道楊悅盈而家點；呢段時間以嚟我一直都有個念頭。

而家終於決定唔再考慮咁多，直接實行。

好慘啊冇人信

Sorry我唔應該quote

唔信好正常
有邊個會信
女主自己on9怪得邊個

楊悅盈呢種正義心重嘅人，其實不但會害死自己，更加會害死其他人，有時有啲野真係唔講好過講

已讀不回真係會

佢唔係on9
無人信唔代表唔無事實
唔講出黎之後會抬唔起個頭做人

女主on9
唔識做人
同班同學講有撚用咩
上網講先有用架ma
柒下柒下咁

64 大陸都冇人信 一講都會死 咁仲講唔講

都有道理

屌 可唔可以唔好天光住

埋尾啦唔好停呀

早晨

十月中，雖然太陽仲係有啲猛，但係感覺上已經無暑假嗰時咁辛苦。

楊悅盈自己一個喺瀝源天台，靠住牆坐咗喺地下；仍然係著住一身淺色衫嘅佢，同之前惟一分別就係頭髮長咗，出門口之前紮起咗條馬尾。

佢想向後挨埋牆，但係紮住頭髮頂住咗，個感覺好怪；最後佢決定放棄，拆咗條辮，將條橡筋箍番喺手腕度。

然後諗番起以前嘅自己。

以前佢一直都唔敢自己一個上嚟。

中一中二嗰陣，楊悅盈成日俾三個同班嘅女仔欺凌，喺課室會改佢花名、劃花或者撕爛佢啲書、掉咗佢啲嘢…等等；最恐怖嘅係，嗰三個女仔有時放學仲會捉佢上嚟呢度，剪佢啲頭髮，甚至…

甚至…

楊悅盈搣一搣自己塊面，強迫自己唔再諗啲痛苦嘅回憶。

…只能夠講，逼佢做咗好多連自己都不堪回首嘅嘢。

反正嗰段日子，每一朝起身都好辛苦，行番學校嗰段路好似上刑場咁；佢唔敢話俾屋企人聽、同學之間無人會幫佢。

佢試過鼓起勇氣同老師講，但係因為情況有啲嚴重，老師反而警告楊悅盈：如果只係同學之間玩下嘅話，佢就唔好亂講，因為呢件事可大可小。

情況一直維持到佢中三嗰年。

後來終於有一次，有個隔離班嘅男同學上到嚟撞破咗；當時佢無即時出面幫楊悅盈，而係直接番咗學校搵訓導主任告狀，三個女同學終於俾人重罰，仲爭啲鬧上警局。

最初以為搞到咁樣，欺凌者只會變本加厲，但係估唔到佢哋竟然收斂咗——

呢個時候，擺喺自己隔離部電話開始響。

——又係何晞賢？佢心諗：近排打得最多俾佢嘅就係何晞賢。

唔係。

打嚟嘅係一個佢無Save低嘅手提電話號碼；雖然佢無Save低呢個電話，但係對呢個號碼有啲印象：大約兩個月前嘅一晚，呢個電話打過俾佢。

佢猶豫咗一陣應唔應該接…

但係最後都係接咗。

「喂…」楊悅盈有啲戰戰兢兢。

「做乜唔番學？」

——嗯…無記錯…呢個電話號碼係Jessica嘅。

「你…點知我無番學？」楊悅盈打咗個突，開始懷疑佢係咪又透過啲電話Cam嚟監視自己。

「呢個時間如果你番緊學又點聽到我電話？」Jessica有啲不屑咁答佢。

——嘖！俾佢一下講中咗，楊悅盈有少少不忿。

「打嚟做乜？」佢對Jessica語氣都開始唔係太友善。

「淨係想提一提你，你啲同學、6A班係車禍死嘅。」Jessica清一清喉嚨：「如果你想同人講啲關於你嗰班嘅奇怪科幻故事，無論你當面講又好，上網講又好——」

「又會點？」楊悅盈打咗個突。

「呃…唔會點；你當面講上網講，我都係吹你唔漲嘅…」Jessica講完之後自己開始笑：「但係我諗你而家知道講完會有咩後果？」

——開學嗰日佢忍唔住，想同全班嘅人講已讀不回死全家呢件事出嚟；但係佢發現啲同學望住自己嘅眼神，好快就變到望住啲精神病人咁…

——「你咁做係幫緊你自己；我咁同你講都係為你好。」原來自己一直都誤會咗Jessica呢句說話係咩意思。

「我唔知…」但係，楊悅盈仍然好硬頸咁答番Jessica個問題：「我淨係知我唔可以就咁當無事發生過；我過唔到自己嗰關。」

Jessica冷笑一聲。

「算把啦，我都曾經經歷過你呢個年紀，好明白——」

楊悅盈Cut咗佢線；報番前幾次俾Jessica Cut嘅仇。

已讀不回死全家…唔係；6A班同學呢件事，楊悅盈喺呢一個月嚟，不斷咁嘗試組織番、寫低成件事嘅細節，試過貼上網、亦都試過匿名Email出去俾記者。

最後當然係無登到出嚟。

但係佢相信自己總有一日會揭發真相，令到啲應該受罰嘅人被制裁。

楊悅盈曾經係喺被害嗰一方，但係有人拯救咗佢；中三嗰年幫過自己個男同學唔知對呢件事仲有無印象；但係楊悅盈一直都想搵機會同佢講聲多謝。

如果無佢嘅話，自己可能仍然只係一個日日俾人恰嘅女仔…

甚至乎會好似羅彥輝咁樣自殺…

企咗起身，將部機放番落裙袋。

行咗去天台邊伏喺欄杆度望出去。

——何晞賢…

佢望住自己學校，睇睇時間：而家14:17，Lunch Time完咗好耐。

——佢應該喺學校上緊堂？楊悅盈心諗。

其實諗通咗開學嗰日個情況之後，已經無再嬲何晞賢；因為佢明白點解何晞賢唔幫自己，甚至想出手阻止佢。

但係已讀不回咗佢差唔多成個月，如果而家主動搵番佢，好似有啲尷尬…

楊悅盈苦笑一下。

忽然間有個衝動想番學校搵佢。

但係諗咗一陣，決定都係繼續留喺度。

番公司先 今日 Last Day

仲有最後一篇就完
第一次寫個咁長嘅故，以前未試過長過一萬字

真心多謝你哋一直推 Post/ 捉 Bug/ 屌出文/ 討論 等等
由一開始一見到有人覆就好驚俾人捉到 Bug，到最後啲推 Post Reply 多到到滿咗一版我都未出文

如果有機會出新故，應該唔會再用日更 + 即寫即諗呢種 (對我嚟講嘅) 自殺式寫法
同埋好有可能寫番啲變態/ 痴線佬故事，因為我會易代入啲

呢個故，我遲啲可能會重頭再執一次順番啲位/ Debug 番，同埋加番啲想寫但係 Skip 咗嘅嘢 (唔係甜)

好想返工前睇到個結局呀
笑楊悅盈既同學全部都要爆頭死

真。結局幾時出

最後一篇呢樓主

出埋去啦

痴撚線
冇瞓覺？

就嚟完

無時間瞓 點知都係趕唔晒

番到公司寫埋就出

外傳幫6B班開第二場遊戲

無啦無啦
以後起身無故睇啦

完結日係集體爆頭日

最後一篇了 推

咁快就最後一篇了

完結了

加6B全班一齊玩

我襟咗一下門鐘。

聽到屋入面有人行過嚟應門嗰陣好緊張，心入面幻想打開門嘅人會係楊悅盈。

明明做咗兩年同班同學，都好少可會留意佢；我唔知點解自己突然間會有啲咁嘅幻想。

入面道木門打開，我個心好似停咗一下咁。

但係開門嘅人唔係楊悅盈，而係楊太；裏面仲有個男仔喺度打緊機，應該係楊悅盈阿哥，但係望唔清楚佢咩樣。

「咦？你係…」佢見到我，好開心，但係似乎醒唔起我叫咩名：「呃…」

「何晞賢。」我費事佢唔知呃幾耐：「阿盈呢？」

「阿盈出咗去喎，你喺唔喺度等佢？」楊太打開埋鐵閘：「不過我都唔知佢幾時番…衰妹成日唔聽我電話。」

「咁我…下次再嚟啦，費事阻住你。」我雙手合十對住楊太講：「我晏晝仲要上堂。」

楊太見我咁講，都無再留我，淨係同我講聲拜拜之後就閂埋咗門。

口口聲聲話唔想阻住我嘅賴智勇企咗喺隔離單位門口，見我咁快講完，似乎都感覺到我摸門釘。

我對住佢搖搖頭，然後就一齊去番𨋢口度搭𨋢落去；成個過程中兩個人一句嘢都無講過。

我哋兩個一齊轉左，行過去便利店嗰陣，賴智勇終於忍唔住開聲打破沉默。

「兩點喇…遲到成個鐘。」賴智勇對住我笑一笑，故作輕鬆咁講，不過佢好明顯唔太自在：「唔知會唔會記缺點呢…」

——佢唔自在當然唔係因為驚遲到俾人罰：我睇得出，佢係擔心緊楊悅盈。

「唔會記缺點，最多警告啫。」我先佢一步行咗入便利店。

——點解我會睇得出佢係扮輕鬆、其實心入面有啲唔舒服？

「咁都仆街啦…實俾老母鬧到阿媽都唔認得…」賴智勇緊隨住我，兩個一齊行埋個雪櫃度。

——因為，我而家個感覺同佢一模一樣…

「我唔驚呀…」打開雪櫃拎咗兩枝可樂，再埋收銀處俾錢：「由細到大有啲咩大鑊嘢，我都係俾家姐叫佢幫我冒簽。」

我用八達通俾完錢，遞其中一枝俾賴智勇。

「多謝腎哥。」佢講完之後，我哋同時「嗞」一聲扭開咗個樽。

「不過…你就爽啦！」佢飲咗一啖汽水之後，用啲羨慕嘅語氣同我講：「我都好想有個家姐。」

「咪FF咁多啦。」

「有無相呀…俾我睇下你家姐啦…」賴智勇好誠懇咁問我：「你家姐靚唔靚女？」

「頂你個肺！」我笑住咁打咗佢一拳。

開咗學到而家我哋始終同6B班啲人有啲隔膜、好似兩個局外人咁，加上因為 #已讀不回死全家 呢個 In Joke，我對佢哋無乜好感；所以我同賴智勇就順理成章兩個自成一角，就越嚟越Friend。

我其實幾鍾意呢種生活，反正我本身就唔係啲鍾意埋堆、靠大邊嘅人；我甚至有時會喺賴智勇身上搵到啲同Billy允仔玩嗰陣嘅感覺。

我哋兩個行到去樓梯度，賴智勇似乎真係好驚遲到，好快就急步落咗半層。

但係我就無跟到落去，企咗喺原地。

其實我想搵個地方靜靜地坐低…

「喂…不如去樓下搵張長櫈坐下。」我終於向賴智勇提出：「無乜心情番學…」

「唔好玩我啦腎哥，真係諗住逃半日學？」佢喺下面擰轉身，抬起頭對住我講。

我點點頭。

「唔陪得你癲呀。」賴智勇尷尷尬尬講：「我又無家姐幫我冒簽。」

「挑…」我笑住咁對佢舉一下中指：「咁你番去啦。」

佢對住我揮一揮手，就連跑帶跳咁落埋剩低嗰半層趕番學校。

我一邊落樓梯，一邊Send咗個Whatsapp睇下有無得坐何晞媛順風車：

你今日有無渣車番學？一陣過嚟接我得唔得？ 14:17

落咗唔夠幾級，我就停低咗，忽然間好想上去天台。

呢個以前曾經同Billy、允仔喺上面玩，渡過咗無數個晏晝；而家佢兩個無可能再陪我，而我亦都一直有意無意咁避開唔去番呢個老地方。

唔知做乜霎時間有個好強烈想再上去一次嘅感覺，所以企喺樓梯中間諗咗陣，我就調番轉頭向上行。

電話響，家姐打俾我。

「喂？你咁早放學嘅？」

「唔係呀，我晏晝唔想番學。」因為都係叫佢幫我簽手冊請事假，所以無必要呃佢：「今晚幫我簽個名。」

「吖你個仆街仔…」佢鬧完呢句之停咗停：「咁你而家喺瀝源？」

「係呀。」

「我可能要半個鐘先到…再打俾你啦。」講完佢就收咗線，感覺上應該係渣緊車。

半個鐘，還好。

終於上到天台，我行咗去嗰一大片空地嘅正中間——

然後留意到，欄杆嗰度有個長頭髮嘅女仔背對住我望住我哋學校。

我覺得自己好似即刻放低咗啲咩心頭大石咁，同時拎番個電話出嚟Whatsapp何晞媛：

都係唔使過嚟接我喇，我一陣自己番去 14:19

雖然髮型唔同咗，但係我好肯定自己唔會認錯人。

竟然會喺呢度見到佢，有啲難以想像。

我笑一笑，嗌咗佢一聲，然後慢慢開始行埋去佢度。

-《已讀不回死全家》完-

喺公司恰一恰先

然後佢嚇親之後跌左落樓

八奇的思考領域

仲以為又loop多次已讀不回死全家

Sad ending
楊悅盈跳樓
開個新Group畀6B
Are you ready?

完結撒花

完左故好空虛

外傳呢

我覺得應該仲有後續

楊悅盈之前好似幫JESSICA 做咗個類似自己0既AI
6B 唔信楊，咁楊AI 就會唔順超，再搞一個WHATSAPP GROUP 出嚟
然後到 6B 班玩
瘋狂LOOP

好好彩 大前日開始追 過到而家岩岩完 好爽 好好睇

呢個結局埋得幾靚

嚇死，以為楊悅盈會跳樓

甜故後傳

正常個AI係跟隨複製果刻
而果刻楊悅盈仲未入b班

除非之後keep住update個AI

同意
同埋咁Set到有無後續外傳都得

開個6B外傳好有誠如神之所說feel
花生八婆冇死

主角最後喺天台預返羅太都算係對大家有個交代 埋得幾靚 羅太死左個仔 係需要啲年輕人嘅滋潤

前日開始追，好好睇
寫個加甜外傳好唔好，好想見到佢兩個一齊

痴撚線 你真係痴撚線

痴撚線
完咗

由一開波追到依家
終於完咗

完左了 好故
8月追到依家

唔好咁啦真係好痴撚線

完左啦
有少少空虛添

good end

多謝腎哥

明明係何太

楊太呀嘛

完了
多謝腎哥俾左好多個有文睇同等文睇既晚上

好好睇

你指楊悅盈定係我老母

已讀不回，完

終於完左

何太死咗邊個仔

但係羅彥輝個AI 好似知道自己死咗
定我自己記錯？

負皮咗嘅巴打幫手去呢度負皮埋
百屌成才，萬分感謝

終於完左啦 有啲唔捨得
好彩唔係sad end
來緊新故加油呀！

仲有2個入咗c班
兩group 同步

屌

不如出後傳

自首喇
古巴單野走唔甩

周sir殺左人 仲死埋 可以繼續雙宿雙棲

周sir成功bug死咗

多謝樓主篇好故

第一篇文出追到依家 正

多謝樓主個故，真係好正！

咩事？ 美國大使館嗰單？

雖然最後呢幾日啲進展有少少慢
但係都好多謝樓主巴打寫左個咁好睇嘅故

梗唔係伯母

一日追晒樓主個故
好正睇到隻眼勁攰
期待巴打繼續出故

好耐冇追過咁正既故
好滿足但又有少少空虛既感覺

平時唔追開故但係呢篇真係值得追

正文！

會唔會出後記？唔想完

痴撚線
續集呢？

應該唔會有續集
最多係同樣角色嘅其他故事

好唔捨得
由一開始比個名吸引住到依加完哂
正文

呢個ending係咪想留伏線

想睇佢兩個拍拖嘅故

巴打今晚又開通頂？

係

加油 我頭先八點幾番到屋企瞓到一兩點醒咗

今晚無文
好唔習慣

我記得巴打你係其中一個 post1 開始追

起身無文睇 痴撚線

起身無文好空虛

好耶唔係爛尾

有冇外傳

痴撚線
其他故呢？

會唔會有番外篇

姐係見到楊悦盈俾女仔恰 告發俾訓導知係何晞腎？

應該係

我 空 虛
呢個故真係好好睇

好空虛好寂莫

Hysan Ho

痴撚線
文呢？

未諗到跟住講乜

由一開波追到而家

瞓前一推

寫外傳啦 楊悅盈同Jessica

完左好空虛
期待腎巴新文

she she

痴撚線

可以寫前傳，jessica做主角

腎巴

samba 😏

外傳

g持

起雞皮
不枉催你催左咁耐
真係好好睇

多謝

好掛住起身有文睇嘅朝早

好正

有日發夢夢返呢個故
夢到佢地五個岀左社會做野之後又無啦啦重新開始已讀不回死全家
btw 有文無文都好 幾時出文呀！？

畀fd介紹入嚟睇 好正呀

正到痴撚線

Push下先

你發夢見嗰啲人咩樣

男女主角樣

唔講都無留意呢點
我唔識既人黎 普通正常男女樣囉

真係幾正

巴打 由 Post 1 推到而家

推爆去

見到張圖 俾大家對號入座下

留名等新文

好似，全部都係女嚟？

中間嗰兩個唔係

Another

痴撚線終於睇哂 覺得樓主寫啲伏線好到位 我平時都有寫開愛情故但好想學寫懸疑 有冇咩技巧可以指教下

首先：
痴撚線

一直斷斷續續追緊呢個po 每隔一段時間睇勁多篇真係好正

試過狂㩒F5等一篇 發覺自己唔係啲易滿足既人 死忍都要忍半個月先睇

真係好中意女主角呢個定位 結局果邊就睇得出佢幾真性情

其實樓主後續可以寫返佢地架，例如 Jessica 用左女主果啲data 寫ai2.0 然後女主發現，跟住學寫程式鬥嚟鬥去之類

有啲失憶 想問返男主一開始中意果個陳咩咩既女仔同周sir (同陳XX私下一齊) 佢地點
結局冇講係咪死左啦
我印象佢2個同男女主係周sir間屋坐 然後呀sir入左group好驚死 然後男主因為admin 同佢講而知道佢2個一齊緊

記憶去到呢度斷左片，有冇人補充下

好中意樓主 出書記得上嚟開po 一定幫襯買一本

唔捨得就咁完

條女俾阿 sir 捏死
阿 sir 覆唔徹樓主爆頭死 (但其實係 bug )

記錯，唔係覆唔徹樓主
係樓主掟 admin 俾阿 sir
阿 sir 換徹 sim (bug 位 )

點解要捏死佢既 唔係一齊緊架咩

好似係 admin講左啲野令到呀sir以為條女同何晞腎有路，跟住又咁岩何晞腎 send msg俾個女仔問野，呀 sir 對號入座，怒火中燒，就整死左個女仔

詳細要追翻先肯定度

總之阿 sir 痴撚咗線

應該暫時都唔會再用 AI 嗰條線
寫番啲細啲嘅嘢算

如果唔係痴撚線

寫jessica

可能miss左一版 真係冇咩印象
thx巴打

第二個 post 第 20 頁

有冇外傳？

樓主，我哋等緊外傳呀
痴撚線

巴打你仲推緊
而家幫人寫緊其他嘢，呢幾日都無時間上嚟

痴撚線 又比我見返個post

痴撚線咁就完咗

《已讀不回死全家》在香港網絡科幻小說界中的突破性

原文載於眾新聞．楊文俊．朝華夕秀專欄：

小弟最近讀到何晞賢在LIHKG討論區連載的作品《已讀不回死全家》，最初，我對這部作品沒有甚麽期望，皆因以中學生作為主角的奇幻小說已經十分氾濫。從紙上的兵小姐的《這學期，我殺害全班》，以至狩獵夢的人《搵唔到Exit既23層大廈》，人物背景設定均是中學生，《已讀不回死全家》這部作品不見得能夠有甚麽突破之處。令小弟高興的是，《已讀不回死全家》雖然不及以往的經典作品，但其寫法在香港網絡科幻小說界中很具突破性，值得小弟撰文作討論。

《已讀不回死全家》這套作品講述一班準備升讀中六，正在放暑假的同學被加進一個名為「已讀不回死全家」的Whatsapp群組，被迫玩一場「遊戲」。同學必需按群組管理員的指示回覆他人傳送的信息，否則會死掉。而遊戲會在四名身份不名的「關鍵同學」全數死掉或全班死剩兩名同學時結束。主角何晞賢和女主角楊悅盈為了令全班同學盡量生還，逐與身份不明的群組管理員鬥智。

與狩獵夢的人和紙上的兵的慣常做法一樣，《已讀不回死全家》全書大部份篇幅均以第一人稱寫成。這種方式有助增加讀者的代入感，是科幻小說作者的慣常做法，小弟一向認為對於撰寫科幻小說，這種寫法較第三人稱好。當然，在故事途中，轉人稱有時在所難免，因此間中有一兩節用了第三人稱仍是可以接受的。

與紙上的兵和狩獵夢的人之作品一樣，這套作品與日常生活緊密扣連。相信各位讀者也試過被人在whatsapp「已讀不回」，亦常常為此而感到苦惱。單是這一點，已經能夠勾起讀者的興趣，因此這套作品頗受歡迎。另外，本套作品與《這學期，我殺害全班》以及《由課室有人死咗開始》一樣，充分反映人的自私性格，對人性的陰闇面的描寫十分好，劇情發展亦符合邏輯。那為甚麽我會強調這套作品是一部十分具突破性的作品呢？這是因為這部作品沒有一項十分老土的劇情：失憶。

於高登討論區及LIHKG討論區連載的網絡科幻小說，從經典作品如《這學期，我殺害全班》、或被改編為電影的《那夜凌晨，我坐上了旺角開往大埔的紅VAN》，甚至狩獵夢的人的兩部大作《搵唔到Exit既23層大廈》以及《千萬不要乘往堅尼地城的137號死亡電車》，作者均為主角安排了失憶經歷，而該失憶經歷在劇情上往往有很大的重要性。

令人失望的是，這些失憶劇情常常不符合情理，影響邏輯性，破壞了劇情的發展和故事的深度，是畫蛇添足的做法。《那夜凌晨，我坐上了旺角開往大埔的紅VAN》臭名遠播的「爛尾」劇情，就是因為作者錯誤地為主角加入了失憶劇情，導致作品的世界觀和結構徹底崩壞，令作品淪為「爛尾」之作。

可是，香港的科幻小說作者仍喜歡樂而不疲地在他們的作品中加入失憶劇情。確實，失憶劇情若果處理得宜，可起畫龍點睛之效，令作品更趨完美，《這學期，我殺害全班》的失憶劇情，就是處理得好的例子。但失憶劇情要處理得宜並不容易，使用失憶劇情容易令劇情重心變成「找回自己的記憶」，喧賓奪主，令故事失去張力以及變得焦點模糊。

科幻小說作者為小說加上失憶劇情，有如廚師為飯餸加上調味料一樣，處理上要十分小心。若廚師為飯餸加上過多的調味料，將會覆蓋了食物原本的味道，正如科幻小說因作者加進了失憶劇情而變得焦點模糊一樣。

縱使具能力的科幻小說作家絕對有能力處理失憶劇情，失憶這種橋段實在是用得太濫了。不論高手如紙上的兵及狩獵夢的人，以至其他能力上平平無奇的網絡科幻小說作家，均十分愛用失憶這種橋段，失憶劇情已經淪為了套路。

何晞賢本次的作品，卻成功克服了這點，主角和女主角均完全沒有試過失憶。他們解決困局，全是依靠自身的智慧，以及在劇情發展其間所得到的線索，這點正是本作品最值得表彰的一點。

雖然，《已讀不回死全家》在故事張力、劇情發展等方面均不及《這學期，我殺害全班》以及《由課室有人死咗開始》等經典作品，但其作為突破失憶劇情套路的一個里程碑，已必定能在香港網絡科幻小說界中名留青史。《已讀不回死全家》的貢獻，就是給所有往後希望寫科幻小說，不想用到失憶劇情的香港網絡作家一個很好的參考和啟發。

推到出書

支持

多謝評價

cls